var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un coll\u00e8ge"
            ],
            "Deutsch": [
                "weiterf\u00fchrende Schule f\u00fcr alle 11- bis 14-J\u00e4hrigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "plusieurs"
            ],
            "Deutsch": [
                "mehrere"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre en classe de 4e"
            ],
            "Deutsch": [
                "in der 8. Klasse sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un lyc\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Gymnasium/Lyc\u00e9e"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "midi"
            ],
            "Deutsch": [
                "Mittag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 midi"
            ],
            "Deutsch": [
                "um 12 Uhr mittags"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00e9l\u00e8ve/une \u00e9l\u00e8ve"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Sch\u00fcler/eine Sch\u00fclerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir faim"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hunger haben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une cantine"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Kantine, eine Mensa"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9cr\u00e9 (fam.) (=une r\u00e9cr\u00e9ation)"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Pause (in der Schule)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 la r\u00e9cr\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "in der Pause"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une salle de classe"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Klassenzimmer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "jouer"
            ],
            "Deutsch": [
                "spielen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une cour"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein (Schul-)Hof"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "quand"
            ],
            "Deutsch": [
                "wenn, als (zeitlich)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "malade"
            ],
            "Deutsch": [
                "krank"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la permanence"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Freistunde, in der die Sch\u00fcler beaufsichtigt werden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre en permanence"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Freistunde haben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un surveillant/une surveillante"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Aufsichtsperson"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les devoirs (m.pl)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hausaufgaben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un CDI (centre de documentation et d'information)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Dokumentations- und Informationsstelle einer Schule"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un documentaliste/une documentaliste"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Schulbibliothekar/eine Schulbibliothekarin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ordinateur"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Computer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une piscine"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Schwimmbad; ein Pool"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un gymnase"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Turnhalle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sport"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Sport"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une infirmerie"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Krankenstation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un infirmier/une infirmi\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Krankenpfleger/eine Krankenpflegerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aider qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm helfen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un voisin/une voisine"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Nachbar/eine Nachbarin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00e9cole"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Schule"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un lieu/des lieux"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Ort/Orte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une journ\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Tag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "lundi (m.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Montag, am Montag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une heure"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Stunde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "huit heures moins le quart"
            ],
            "Deutsch": [
                "viertel vor acht; dreiviertel acht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre de mauvaise humeur"
            ],
            "Deutsch": [
                "schlechte Laune haben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "premier/premi\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "erste(r,s)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une mati\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein (Schul)Fach"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la mati\u00e8re pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Lieblingsfach"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dix heures dix"
            ],
            "Deutsch": [
                "zehn nach zehn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les SVT (f.pl.) (sciences de la vie et de la terre)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Biologie, Naturkunde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "lire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. lesen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "quaranti\u00e8me"
            ],
            "Deutsch": [
                "vierzigster, vierzigste, vierzigstes"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un texte"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Text"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un volcan"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Vulkan"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est l'horreur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Es ist schrecklich!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9crire qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm. etw. schreiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un SMS"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine SMS"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00eaver (de qc)"
            ],
            "Deutsch": [
                "(von etw.) tr\u00e4umen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Je r\u00eave!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ich spinne!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Il est midi moins vingt."
            ],
            "Deutsch": [
                "Es ist zwanzig vor zw\u00f6lf."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dire qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm. etw. sagen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mot"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Wort"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une heure de colle"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Stunde Nachsitzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une heure et quart"
            ],
            "Deutsch": [
                "viertel nach eins; viertel zwei"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une heure et demie"
            ],
            "Deutsch": [
                "halb zwei"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le fran\u00e7ais"
            ],
            "Deutsch": [
                "Franz\u00f6sisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "proposer qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm. etw. vorschlagen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une sortie"
            ],
            "Deutsch": [
                "hier: ein Ausflug; hier: ein (Theater) Besuch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un th\u00e9\u00e2tre"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Theater"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une sc\u00e8ne"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Szene"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "cinq heures vingt-cinq"
            ],
            "Deutsch": [
                "f\u00fcnf Uhr f\u00fcnfundzwanzig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fin"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Schluss, das Ende"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une demi-heure"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine halbe Stunde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "demain"
            ],
            "Deutsch": [
                "morgen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "A demain!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bis morgen!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "parce que"
            ],
            "Deutsch": [
                "weil"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Il est quelle heure?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wie viel Uhr ist es? Wie sp\u00e4t ist es?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'il te pla\u00eet"
            ],
            "Deutsch": [
                "bitte (Duform)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'il vous pla\u00eet"
            ],
            "Deutsch": [
                "bitte (H\u00f6flichkeitsform)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Tu as l'heure?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kannst du mir die Uhrzeit sagen? Wie sp\u00e4t ist es?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "minuit"
            ],
            "Deutsch": [
                "Mitternacht, 12 Uhr nachts"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "... \u00e0 quelle heure?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Um wie viel Uhr...?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "commencer"
            ],
            "Deutsch": [
                "anfangen, beginnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "... de quelle heure \u00e0 quelle heure?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Von wann bis wann...?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un quart d'heure"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Viertelstunde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un emploi du temps"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Stundenplan"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le prof principal/la prof principale"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Klassenlehrer/die Klassenlehrerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jour"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Tag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les maths (fam.) /les math\u00e9matiques (f.pl)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Mathe, Mathematik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'allemand (m)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Deutsch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'anglais (m)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Englisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un arr\u00eat de bus"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Bushaltestelle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "parler"
            ],
            "Deutsch": [
                "sprechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ne...plus"
            ],
            "Deutsch": [
                "nicht mehr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ne...pas"
            ],
            "Deutsch": [
                "nicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e7a ne va pas trop"
            ],
            "Deutsch": [
                "Es geht mir nicht so gut."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mot"
            ],
            "Deutsch": [
                "hier: ein Eintrag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un carnet de correspondance"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Notizbuch zum Austausch von Informationen zwischen Eltern und Lehrern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tr\u00e8s"
            ],
            "Deutsch": [
                "sehr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un soir"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Abend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Bof!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Na ja!/Ach!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "juste"
            ],
            "Deutsch": [
                "nur, blo\u00df"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pendant"
            ],
            "Deutsch": [
                "w\u00e4hrend (Pr\u00e4p.)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est nul! (fam.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Das ist bl\u00f6d! (ugs.)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aller"
            ],
            "Deutsch": [
                "gehen, fahren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9couter qn/qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm. zuh\u00f6ren; etw. anh\u00f6ren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "comprendre qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. verstehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "plein de"
            ],
            "Deutsch": [
                "viel/viele; jede Menge"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prendre qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. nehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un repas"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Essen/eine Mahlzeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le temps"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Zeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir le temps"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zeit haben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une ann\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Jahr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ann\u00e9e prochaine (f.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "n\u00e4chstes Jahr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une interro (fam). (=interrogation)"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Klassenarbeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le week-end"
            ],
            "Deutsch": [
                "am Wochenende"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une b\u00eatise"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Dummheit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "peut-\u00eatre"
            ],
            "Deutsch": [
                "vielleicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aller chez qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "zu jdm. (nach Hause) gehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un apr\u00e8s-midi"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Nachmittag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "apprendre qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. lernen, etw. erfahren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une chose"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Sache, ein Ding"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avant"
            ],
            "Deutsch": [
                "vor (zeitlich)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Pas de panique!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Keine Panik!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Bon, ..."
            ],
            "Deutsch": [
                "... Gut, ....; also, ...."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9parer qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. vorbereiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9j\u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "schon"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une semaine"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Woche"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "par semaine"
            ],
            "Deutsch": [
                "pro Woche/w\u00f6chentlich"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "CI-1-3_entree_atelier-AB",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();