var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de"
            ],
            "Deutsch": [
                "neben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une discussion"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Diskussion, eine Unterhaltung, ein Gespr\u00e4ch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir l'air"
            ],
            "Deutsch": [
                "aussehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00c7a va mieux."
            ],
            "Deutsch": [
                "Es geht besser."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pleurer"
            ],
            "Deutsch": [
                "weinen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un b\u00e9b\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Baby, ein S\u00e4ugling"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Hein?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Was? H\u00e4?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Pourquoi est-ce que...?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Warum...?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Quand est-ce que...?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wann...?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9f\u00e9rer faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "vorziehen etw. zu tun, etw. lieber tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vers qn/qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "auf jdn./etw. zu, zu jdm./etw. hin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un banc de touche"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Ersatzbank"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Quelle photo?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Welches Foto?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sortir qc de qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. herausholen aus, etw. hervorholen aus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "hier"
            ],
            "Deutsch": [
                "gestern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Comment est-ce que...?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wie...?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "si"
            ],
            "Deutsch": [
                "wenn, falls"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Quel blaireau!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Was f\u00fcr eine Null!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Tout va bien!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Alles in Ordnung!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un h\u00e9ros/une h\u00e9ro\u00efne"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Held/eine Heldin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "craquer"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Nerven verlieren, zusammenbrechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est bon."
            ],
            "Deutsch": [
                "Es ist gut."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9seau/des r\u00e9seaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Netz/Netze"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9seau social"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein soziales Netzwerk"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est grave!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Das ist schlimm!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le harc\u00e8lement"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Mobbing"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e7a sonne"
            ],
            "Deutsch": [
                "es klingelt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "parler \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "mit jdm. sprechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Internet (m.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Internet"
            ]
        },
		{
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un loisir"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Freizeitbesch\u00e4ftigung/ein Hobby"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jeune/une jeune"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Jugendlicher/eine Jugendliche"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'athl\u00e9tisme (m)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Leichtathletik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un club"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Klub, ein Verein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le foot"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Fu\u00dfball"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00e9quipe"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Team/eine Mannschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est pas son truc. (fam.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Das ist nicht sein/ihr Ding."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la lecture"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Lesen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la photo"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Fotografie (als Hobby)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le handball"
            ],
            "Deutsch": [
                "Handball, das Handballspiel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le shopping"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Einkaufsbummel/das Einkaufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le violon"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Geige, die Violine"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le v\u00e9lo"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Fahrrad, das Fahrradfahren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une console"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Spielkonsole, eine Konsole"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tra\u00eener"
            ],
            "Deutsch": [
                "abh\u00e4ngen (ugs.)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une vid\u00e9o"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Video"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la t\u00e9l\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Fernseher, der Fernsehapparat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "regarder la t\u00e9l\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "fernsehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un entra\u00eenement"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Training"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un joueur/une joueuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Spieler/eine Spielerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "appeler qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. anrufen, jdn. rufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en bas de"
            ],
            "Deutsch": [
                "unten, unterhalb von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "encore"
            ],
            "Deutsch": [
                "(schon) wieder"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "stresser qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. stressen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 cause de qn/qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "(einer Person/einer Sache) wegen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une note"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Note"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre d'accord"
            ],
            "Deutsch": [
                "einverstanden sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "(ne...) pas trop"
            ],
            "Deutsch": [
                "nicht wirklich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un match"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Spiel, ein Wettkampf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "contre"
            ],
            "Deutsch": [
                "gegen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en ce moment"
            ],
            "Deutsch": [
                "im Augenblick, zurzeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir envie de faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "Lust haben, etw. zu tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dormir"
            ],
            "Deutsch": [
                "schlafen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "beaucoup"
            ],
            "Deutsch": [
                "viel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "partir"
            ],
            "Deutsch": [
                "weggehen/aufbrechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est la catastrophe!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Das ist eine Katastrophe!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rater qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. verpassen, etw. nicht schaffen, etw. verfehlen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une passe"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Pass (beim Sport)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une faute"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Fehler, ein F"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un entra\u00eeneur"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Trainer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre en col\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "w\u00fctend sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ne... pas du tout"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcberhaupt nicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est la honte!"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Das ist) peinlich!, So eine Blamage!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un vestiaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Umkleidekabine"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "manquer"
            ],
            "Deutsch": [
                "fehlen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "trop"
            ],
            "Deutsch": [
                "zu"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un autre/une autre"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein anderer/eine andere"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir raison"
            ],
            "Deutsch": [
                "Recht haben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "(Je suis) d\u00e9sol\u00e9/d\u00e9sol\u00e9e."
            ],
            "Deutsch": [
                "Es tut mir leid."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sortir"
            ],
            "Deutsch": [
                "hinausgehen, ausgehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rester"
            ],
            "Deutsch": [
                "bleiben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sans"
            ],
            "Deutsch": [
                "ohne"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un corres/une corres"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Brieffreund/eine Brieffreundin, ein Austauschpartner/eine Austauschpartnerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9ponse"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Antwort"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Bises/Bisous"
            ],
            "Deutsch": [
                "freundschaftliche Grussformel am Ende einer E-Mail"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "franz_lektion_4",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();