var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un oignon"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Zwiebel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "passer le pont"
            ],
            "Deutsch": [
                "den Br\u00fcckentag verbringen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ce soir"
            ],
            "Deutsch": [
                "heute Abend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une liste"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Liste"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "int\u00e9resser qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. interessieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les gens (m.pl.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Leute"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire la cuisine"
            ],
            "Deutsch": [
                "kochen, Essen zubereiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "apporter qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. (mit)bringen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un immeuble"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Geb\u00e4ude, Wohnhaus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il manque qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "es fehlt jdm. etw."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'argent (m.sg)"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Geld"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un supermarch\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Supermarkt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ne ... plus de"
            ],
            "Deutsch": [
                "kein, keine mehr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une 'huile"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein \u00d6l"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bouteille (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Flasche (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un gramme (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Gramm (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une olive"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Olive"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la farine"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Mehl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une recette"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Rezept"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ajouter qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. hinzuf\u00fcgen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u0153uf/des \u0153ufs"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Ei/Eier"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une tablette de chocolat"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Tafel Schokolade"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un g\u00e2teau/des g\u00e2teaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kuchen/Kuchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00e9tage"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Stockwerk, eine Etage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il faut qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jmd braucht etw."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il me faut"
            ],
            "Deutsch": [
                "ich brauche, ich muss"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il lui faut"
            ],
            "Deutsch": [
                "er, sie braucht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il nous faut"
            ],
            "Deutsch": [
                "wir brauchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il leur faut"
            ],
            "Deutsch": [
                "sie brauchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sucre"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Zucker"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le beurre"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Butter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un kilo (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kilo (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "beaucoup (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "viele, viel (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9plucher qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. sch\u00e4len"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une boisson"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Getr\u00e4nk"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une chaise"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Stuhl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la p\u00e2te"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Teig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une cuill\u00e8re \u00e0 soupe"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Suppenl\u00f6ffel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bo\u00eete (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Dose (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une olive noire"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine schwarze Olive"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sel"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Salz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une eau"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Wasser"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un frigo"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein K\u00fchlschrank"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un client/une cliente"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kunde/eine Kundin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un litre (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Liter (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un paquet (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Paket (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00c7a fait combien?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wieviel kostet das? (Was macht das?)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un peu (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein wenig (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "co\u00fbter"
            ],
            "Deutsch": [
                "kosten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un vendeur/une vendeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Verk\u00e4ufer/eine Verk\u00e4uferin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une occasion"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Gelegenheit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jus"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Saft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un coca"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Cola"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "trop (de)"
            ],
            "Deutsch": [
                "zu viel (von)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les devoirs (m.pl)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hausaufgaben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "devoir faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. tun m\u00fcssen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "je dois"
            ],
            "Deutsch": [
                "ich muss"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il doit"
            ],
            "Deutsch": [
                "er muss"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vous devez"
            ],
            "Deutsch": [
                "ihr m\u00fcsst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ils doivent"
            ],
            "Deutsch": [
                "sie m\u00fcssen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "a d\u00fb"
            ],
            "Deutsch": [
                "m\u00fcssen (pass\u00e9 compos\u00e9: elle)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "acheter qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. kaufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tu ach\u00e8tes"
            ],
            "Deutsch": [
                "du kaufst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "elle ach\u00e8te"
            ],
            "Deutsch": [
                "sie kauft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nous achetons"
            ],
            "Deutsch": [
                "wir kaufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ils ach\u00e8tent"
            ],
            "Deutsch": [
                "sie kaufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "a achet\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "acheter (pass\u00e9 compos\u00e9: elle)"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "Franz_CI_Lektion_6_A",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();