var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la magie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Magie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un touriste/une touriste"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Tourist/eine Touristin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "touristique"
            ],
            "Deutsch": [
                "touristisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "traverser qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. \u00fcberqueren, etw. durchqueren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un compagnon/une compagne"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Lebensgef\u00e4hrte/eine Lebensgef\u00e4hrtin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un op\u00e9ra"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Opernhaus, eine Oper"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mus\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Museum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une pyramide"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Pyramide"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un guide/une guide"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Reisef\u00fchrer/eine Reisef\u00fchrerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "c\u00e9l\u00e8bre"
            ],
            "Deutsch": [
                "ber\u00fchmt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bizarre"
            ],
            "Deutsch": [
                "komisch, merkw\u00fcrdig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "romantique"
            ],
            "Deutsch": [
                "romatisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fantastique"
            ],
            "Deutsch": [
                "fantastisch, toll"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "magnifique"
            ],
            "Deutsch": [
                "herrlich, wundersch\u00f6n"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "moche"
            ],
            "Deutsch": [
                "h\u00e4sslich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "moderne"
            ],
            "Deutsch": [
                "modern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "immense"
            ],
            "Deutsch": [
                "enorm, riesig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00c7a me pla\u00eet"
            ],
            "Deutsch": [
                "Das gef\u00e4llt mir."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00c7a ne me pla\u00eet pas"
            ],
            "Deutsch": [
                "Das gef\u00e4llt mir nicht."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "j'aimerais faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "ich w\u00fcrde gern (etw. tun)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Je voudrais... (+Infinitif)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ich m\u00f6chte... (+Infinitiv)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le petit-d\u00e9jeuner"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Fr\u00fchst\u00fcck"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prendre le petit-d\u00e9jeuner"
            ],
            "Deutsch": [
                "fr\u00fchst\u00fccken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tard"
            ],
            "Deutsch": [
                "sp\u00e4t"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9union"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Versammlung, Besprechung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ap\u00e9ro"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Aperitiv"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vouloir"
            ],
            "Deutsch": [
                "wollen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pouvoir"
            ],
            "Deutsch": [
                "k\u00f6nnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "grand/grande"
            ],
            "Deutsch": [
                "gross (m/f)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un moment"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Moment"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "marrant/marrante"
            ],
            "Deutsch": [
                "witzig, lustig (m/f)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "demander qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. (nach) etw. fragen, jdn. (um) etw. bitten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "on aimerait faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "wir w\u00fcrden gern etw. tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "visiter qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. besichtigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une exposition"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Ausstellung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "important/importante"
            ],
            "Deutsch": [
                "wichtig, bedeutend (m/f)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un manga"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Manga"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "loin"
            ],
            "Deutsch": [
                "weit (weg) (Adv.)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "petit/petite"
            ],
            "Deutsch": [
                "klein (m/f)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le m\u00e9tro"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Metro, die U-Bahn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en m\u00e9tro"
            ],
            "Deutsch": [
                "mit der U-Bahn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un changement"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Wechsel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Il y a juste un petit changement."
            ],
            "Deutsch": [
                "Man muss nur einmal kurz umsteigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une ligne"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine (Verkehrs)Linie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "changer"
            ],
            "Deutsch": [
                "wechseln, umsteigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "direct/directe"
            ],
            "Deutsch": [
                "direkt (m/f)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "jusqu'\u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "bis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un trajet"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Strecke"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Quelle ligne est-ce que je prends pour aller \u00e0...?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Welche Linie muss ich nehmen um nach... zu kommen?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une station"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Station, eine Haltestelle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la direction"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Richtung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en direction de"
            ],
            "Deutsch": [
                "in Richtung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Vous descendez ..."
            ],
            "Deutsch": [
                "Sie steigen aus ..."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un terminus"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Endstation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "peux"
            ],
            "Deutsch": [
                "ich kann"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "peut"
            ],
            "Deutsch": [
                "[man] kann"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pouvons"
            ],
            "Deutsch": [
                "[wir] k\u00f6nnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "peuvent"
            ],
            "Deutsch": [
                "[sie] k\u00f6nnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "veux"
            ],
            "Deutsch": [
                "[du] willst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "veut"
            ],
            "Deutsch": [
                "[sie] will"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "voulez"
            ],
            "Deutsch": [
                "[ihr] wollt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "veulent"
            ],
            "Deutsch": [
                "[sie] wollen"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "franz_2024-06-17",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();