var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tous"
            ],
            "Deutsch": [
                "alle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "depuis"
            ],
            "Deutsch": [
                "seit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un commentaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kommentar"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ses pompes"
            ],
            "Deutsch": [
                "durcheinander sein, neben der Spur sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est le stress."
            ],
            "Deutsch": [
                "Ich habe Stress."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "partout"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcberall"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la participation"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Teilnahme"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dans quinze jours"
            ],
            "Deutsch": [
                "in vierzehn Tagen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Je m'en occupe."
            ],
            "Deutsch": [
                "Ich k\u00fcmmere mich darum."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "il faut faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "man muss etw. tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un plan"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Plan"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "expliquer qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm. etw. erkl\u00e4ren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le silence"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Ruhe, die Stille"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tout le monde"
            ],
            "Deutsch": [
                "alle, jeder"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un fan/une fan"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Fan"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre debout"
            ],
            "Deutsch": [
                "stehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un signe"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Zeichen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "retirer qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. ausziehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un t-shirt"
            ],
            "Deutsch": [
                "das T-Shirt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tomber"
            ],
            "Deutsch": [
                "fallen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est fini."
            ],
            "Deutsch": [
                "Es ist vorbei."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le public"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Publikum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "crier"
            ],
            "Deutsch": [
                "schreien"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Allez!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Los!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gagner (qc)"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. gewinnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "autre"
            ],
            "Deutsch": [
                "anderer/andere/anderes"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une f\u00eate"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Fest, eine Party"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire la f\u00eate"
            ],
            "Deutsch": [
                "feiern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "quand m\u00eame"
            ],
            "Deutsch": [
                "trotzdem, doch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de"
            ],
            "Deutsch": [
                "neben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une discussion"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Diskussion, eine Unterhaltung, ein Gespr\u00e4ch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir l'air"
            ],
            "Deutsch": [
                "aussehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00c7a va mieux."
            ],
            "Deutsch": [
                "Es geht besser."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pleurer"
            ],
            "Deutsch": [
                "weinen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un b\u00e9b\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Baby, ein S\u00e4ugling"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Hein?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Was? H\u00e4?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Pourquoi est-ce que...?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Warum...?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Quand est-ce que...?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wann...?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9f\u00e9rer faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "vorziehen etw. zu tun; etw. lieber tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vers qn/qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "auf jdn./etw. zu; zu jdm./etw. hin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un banc de touche"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Ersatzbank"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Quelle photo?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Welches Foto?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sortir qc de qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. herausholen aus; etw. hervorholen aus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "hier"
            ],
            "Deutsch": [
                "gestern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Comment est-ce que...?"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wie...?"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "si"
            ],
            "Deutsch": [
                "wenn; falls"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Quel blaireau!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Was f\u00fcr eine Null!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Tout va bien!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Alles in Ordnung!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un h\u00e9ros/une h\u00e9ro\u00efne"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Held/eine Heldin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "craquer"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Nerven verlieren; zusammenbrechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est bon."
            ],
            "Deutsch": [
                "Es ist gut."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9seau/des r\u00e9seaux"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Netz/Netze"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9seau social"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein soziales Netzwerk"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est grave!"
            ],
            "Deutsch": [
                "Das ist schlimm!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le harc\u00e8lement"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Mobbing"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e7a sonne"
            ],
            "Deutsch": [
                "es klingelt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "parler \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "mit jdm. sprechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Internet (m.)"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Internet"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "franz_2024-05-20",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();