var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9sob\u00e9issance civile"
            ],
            "Deutsch": [
                "ziviler Ungehorsam"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "boycotter"
            ],
            "Deutsch": [
                "boykottieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une banderole"
            ],
            "Deutsch": [
                "Spruchband (z.B. bei Demonstrationen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un tract"
            ],
            "Deutsch": [
                "Flugblatt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "militer (en faveur de/contre)"
            ],
            "Deutsch": [
                "aktiv sein, k\u00e4mpfen (f\u00fcr/gegen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la lutte; le combat"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kampf (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "lutter (pour/contre)"
            ],
            "Deutsch": [
                "k\u00e4mpfen (f\u00fcr/gegen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se r\u00e9volter contre"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich auflehnen gegen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9volte"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aufstand, Revolte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9volutionnaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "revolution\u00e4r"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9volutionnaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Revolution\u00e4r(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9volution"
            ],
            "Deutsch": [
                "Revolution"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "lib\u00e9rer"
            ],
            "Deutsch": [
                "freilassen, entlassen, befreien"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la lib\u00e9ration"
            ],
            "Deutsch": [
                "Befreiung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "des troubles; une \u00e9meute"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aufruhr, Unruhen (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se soulever contre"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich erheben gegen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une insurrection"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aufstand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un coup d'\u00c9tat"
            ],
            "Deutsch": [
                "Staatstreich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9pression"
            ],
            "Deutsch": [
                "Repression; Unterdr\u00fcckung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la torture"
            ],
            "Deutsch": [
                "Folter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "terroriste"
            ],
            "Deutsch": [
                "Terrorist(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9seau terroriste"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine terroristische Vereinigung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le terrorisme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Terrorismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un attentat"
            ],
            "Deutsch": [
                "Attentat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un attentat \u00e0 la bombe"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Bombenattentat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un acte de sabotage"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sabotageakt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9tranger (\u00e9trang\u00e8re)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Auslands-, Aussen-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la politique \u00e9trang\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aussenpolitik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le ministre/minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aussenminister/Aussenministerium"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9tranger m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ausland"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "puissant"
            ],
            "Deutsch": [
                "m\u00e4chtig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la puissance"
            ],
            "Deutsch": [
                "Macht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une puissance nucl\u00e9aire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Atommacht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une grande puissance"
            ],
            "Deutsch": [
                "Grossmacht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ONU f (Organisation des Nations Unies)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die UNO (Vereinte Nationen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'OTAN f (Organisation du trait\u00e9 de l'Atlantique Nord)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die NATO (Nordatlantisches Verteidigungsb\u00fcndnis)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la diplomatie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Diplomatie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "diplomate"
            ],
            "Deutsch": [
                "Diplomat(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une ambassade"
            ],
            "Deutsch": [
                "Botschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ambassadeur (ambassadrice)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Botschafter(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "consulaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "konsularisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un consul"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konsul"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un consulat"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konsulat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sous-d\u00e9velopp\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "unterentwickelt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pays sous-d\u00e9velopp\u00e9/ en train de d\u00e9veloppement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Entwicklungsland (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sous-d\u00e9veloppement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Unterentwicklung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le tiers-monde"
            ],
            "Deutsch": [
                "Dritte Welt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'aide au d\u00e9veloppement f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Entwicklungshilfe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pays \u00e9mergent"
            ],
            "Deutsch": [
                "Schwellenland"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la relation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Beziehung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les relations internationales"
            ],
            "Deutsch": [
                "internationale Beziehungen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les rapports m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Beziehungen, Verh\u00e4ltnisse"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la tension"
            ],
            "Deutsch": [
                "Spannung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une crise"
            ],
            "Deutsch": [
                "Krise"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'h\u00e9g\u00e9monie f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vorherrschaft, Hegemonie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une rivalit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Rivalit\u00e4t"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un d\u00e9saccord"
            ],
            "Deutsch": [
                "Unstimmigkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9t\u00e9rioration"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verschlechterung, Verschlimmerung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une querelle"
            ],
            "Deutsch": [
                "Streit, Streiterei"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un conflit"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konflikt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un conflit arm\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "bewaffneter Konflikt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pression"
            ],
            "Deutsch": [
                "Druck"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'affronter"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich gegen\u00fcberstehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une confrontation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Auseinandersetzung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une intervention"
            ],
            "Deutsch": [
                "Eingreifen, Intervention"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9union"
            ],
            "Deutsch": [
                "Treffen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un sommet"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gipfel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9union au sommet"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gipfeltreffen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une rencontre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Begegnung, Treffen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "des rencontres bilat\u00e9rales"
            ],
            "Deutsch": [
                "bilaterale/zweiseitige Begegnungen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une conf\u00e9rence"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konferenz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une conf\u00e9rence internationale sur l'environnement"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine internationale Umweltkonferenz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la neutralit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Neutralit\u00e4t"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une consultation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Beratung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "des consultations bilat\u00e9rales"
            ],
            "Deutsch": [
                "bilaterale/zweiseitige Beratungen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9tente"
            ],
            "Deutsch": [
                "Entspannung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une politique de d\u00e9tente"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Entspannungspolitik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une am\u00e9lioration"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Ver)Besserung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un entretien"
            ],
            "Deutsch": [
                "Unterredung, Gespr\u00e4ch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un entretien secret"
            ],
            "Deutsch": [
                "geheime Unterredung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un accord"
            ],
            "Deutsch": [
                "Abkommen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "conclure un accord"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Abkommen schliessen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pacte"
            ],
            "Deutsch": [
                "Pakt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une entente"
            ],
            "Deutsch": [
                "Einigung, B\u00fcndnis, Verst\u00e4ndnis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un trait\u00e9; un contrat"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vertrag (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "signer/ratifier/rompre un trait\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "einen Vertrag unterzeichnen/ratifizieren/brechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "coop\u00e9rer"
            ],
            "Deutsch": [
                "zusammenarbeiten, kooperieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la coop\u00e9ration"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zusammenarbeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00e9change"
            ],
            "Deutsch": [
                "Austausch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00e9change scolaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sch\u00fcleraustausch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre jumel\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "partnerschaftlich verbunden sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jumelage"
            ],
            "Deutsch": [
                "(St\u00e4dte)Partnerschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ennemi h\u00e9r\u00e9ditaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Erbfeind"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se rapprocher de qn/qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich jdm/etw ann\u00e4hern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un rapprochement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ann\u00e4herung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se r\u00e9concilier"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich vers\u00f6hnen, auss\u00f6hnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9conciliation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vers\u00f6hnung, Auss\u00f6hnung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9conciliation franco-allemande"
            ],
            "Deutsch": [
                "deutsch-franz\u00f6sische Auss\u00f6hnung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "alli\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "verb\u00fcndet, Verb\u00fcndeter, Alliierter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une alliance"
            ],
            "Deutsch": [
                "Allianz, B\u00fcndnis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Trait\u00e9 sur la coop\u00e9ration franco-allemande"
            ],
            "Deutsch": [
                "deutsch-franz\u00f6sischee Freundschaftsvertrag (das kommt eben dran)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "francophone"
            ],
            "Deutsch": [
                "franz\u00f6sischsprachig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la francophonie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Frankophonie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mondial"
            ],
            "Deutsch": [
                "weltweit, Welt-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9conomie mondiale"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weltwirtschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le march\u00e9 mondial"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weltmarkt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le commerce mondial"
            ],
            "Deutsch": [
                "Welthandel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la mondialisation; la globalisation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Globalisierung (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sommet \u00e9conomique mondial"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weltwirtschaftsgipfel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le G8 (groupe des Huit)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die G8 (Gruppe der Acht)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "altermondialiste"
            ],
            "Deutsch": [
                "Globalisierungsgegner(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un boycott(age)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Boykott"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une sanction"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sanktion, Bestrafung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9cr\u00e9ter des sanctions"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sanktionen verh\u00e4ngen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un embargo"
            ],
            "Deutsch": [
                "Embargo"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une multinationale"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weltkonzern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rationaliser"
            ],
            "Deutsch": [
                "rationalisieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la rationalisation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Rationalisierung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9localiser"
            ],
            "Deutsch": [
                "aus-, verlagern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9localisation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aus-, Verlagerung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une fusion"
            ],
            "Deutsch": [
                "Fusionierung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la lib\u00e9ralisation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Liberalisierung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le libre-\u00e9change"
            ],
            "Deutsch": [
                "Freihandel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le commerce ext\u00e9rieur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aussenhandel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "importer"
            ],
            "Deutsch": [
                "importieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'importation f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Import"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exporter"
            ],
            "Deutsch": [
                "exportieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'exportation f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Export"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "investir"
            ],
            "Deutsch": [
                "investieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "investir \u00e0 l'\u00e9tranger"
            ],
            "Deutsch": [
                "im Ausland investieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un investissement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Investition"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'interd\u00e9pendance \u00e9conomique f"
            ],
            "Deutsch": [
                "wirtschaftliche Verflechtung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la paix"
            ],
            "Deutsch": [
                "Frieden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire la paix"
            ],
            "Deutsch": [
                "Frieden schliessen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un trait\u00e9 de paix"
            ],
            "Deutsch": [
                "Friedensvertrag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la guerre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Krieg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la guerre civile"
            ],
            "Deutsch": [
                "B\u00fcrgerkrieg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une d\u00e9claration de guerre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kriegserkl\u00e4rung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire la guerre \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "mit jdm Krieg f\u00fchren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un plan"
            ],
            "Deutsch": [
                "Plan"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "attaquer"
            ],
            "Deutsch": [
                "angreifen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une attaque"
            ],
            "Deutsch": [
                "Angriff"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mener une action"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Aktion durchf\u00fchren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bataille"
            ],
            "Deutsch": [
                "Schlacht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9fense"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verteidigung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le ministre de la D\u00e9fense"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verteidigungsminister"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ennemi"
            ],
            "Deutsch": [
                "feindlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une nation ennemie"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine feindliche Nation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "hostile"
            ],
            "Deutsch": [
                "feindselig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les hostilit\u00e9s f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Feindseligkeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "combattre"
            ],
            "Deutsch": [
                "bek\u00e4mpfen (milit\u00e4risch)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "militaire; soldat, soldate; combattant, combattante"
            ],
            "Deutsch": [
                "Soldat, Soldatin (3x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une provocation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Provokation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un avertissement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Warnung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ultimatum"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ultimatum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bombarder"
            ],
            "Deutsch": [
                "bombardieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un bombardement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bombardierung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la dissuasion"
            ],
            "Deutsch": [
                "Abschreckung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la force de dissuasion"
            ],
            "Deutsch": [
                "Abschreckungsmacht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "militaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "milit\u00e4risch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un uniforme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Uniform"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une caserne"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kaserne"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le service militaire (obligatoire)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wehrpflicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le service civil"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zivildienst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un conscrit"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wehrpflichtiger"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un appel\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Einberufener"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une recrue"
            ],
            "Deutsch": [
                "Rekrut"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "volontaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Freiwillige(r)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'engager"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich (freiwillig) verpflichten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un objecteur de conscience"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wehrdienstverweigerer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pacifiste"
            ],
            "Deutsch": [
                "pazifistisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pacifisme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Pazifismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9serter"
            ],
            "Deutsch": [
                "desertieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un d\u00e9serteur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Deserteur"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "armer qn de qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "jmd mit etw bewaffnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une arme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Waffe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une arm\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "Heer, Armee"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un coup de feu"
            ],
            "Deutsch": [
                "Schuss"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un fusil"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gewehr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bombe"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bombe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bombe atomique"
            ],
            "Deutsch": [
                "Atombombe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une mine"
            ],
            "Deutsch": [
                "Mine"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exploser"
            ],
            "Deutsch": [
                "explodieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9truire"
            ],
            "Deutsch": [
                "zerst\u00f6ren, vernichten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les pertes f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verluste"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une victoire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sieg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vaincre"
            ],
            "Deutsch": [
                "siegen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le vainqueur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sieger"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vaincu"
            ],
            "Deutsch": [
                "besiegt, Besiegter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sortir vainqueur de"
            ],
            "Deutsch": [
                "als Sieger hervorgehen aus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une d\u00e9faite"
            ],
            "Deutsch": [
                "Niederlage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se rendre"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich ergeben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une fronti\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "Grenze"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un incident"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zwischenfall"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "occuper"
            ],
            "Deutsch": [
                "besetzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'occupation f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Besetzung; Besatzungszeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une agression"
            ],
            "Deutsch": [
                "Angriff, Aggression"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "attaquant(e); agresseur; envahisseur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Angreifer, Aggressor, Eindringling (3x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le couvre-feu"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ausgangssperre"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9tat d'urgence m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ausnahmezustand, Notstand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "envahir"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcberfallen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une invasion"
            ],
            "Deutsch": [
                "Invasion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9vaster"
            ],
            "Deutsch": [
                "verw\u00fcsten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un crime de guerre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kriegsverbrechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "criminel (criminelle) de guerre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kriegsverbrecher(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prisonnier (prisonni\u00e8re)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gefangene(r)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un prisonnier de guerre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kriegsgefangener"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un camp de prisonniers"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kriegsgefangenenlager"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un camp de concentration"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konzentrationslager"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une victime"
            ],
            "Deutsch": [
                "Opfer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bless\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "verletzt, Verletzter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tuer"
            ],
            "Deutsch": [
                "t\u00f6ten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mort"
            ],
            "Deutsch": [
                "tot, Toter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fuir; s'enfuir"
            ],
            "Deutsch": [
                "fl\u00fcchten, fliehen (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fuite"
            ],
            "Deutsch": [
                "Flucht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prendre la fuite"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Flucht ergreifen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "capituler"
            ],
            "Deutsch": [
                "kapitulieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "capituler sans conditions"
            ],
            "Deutsch": [
                "bedingungslos kapitulieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la capitulation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kapitulation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un armistice"
            ],
            "Deutsch": [
                "Waffenstillstand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9sister \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "Widerstand leisten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9sistance"
            ],
            "Deutsch": [
                "Widerstand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9sistant (r\u00e9sistante)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Widerstandsk\u00e4mpfer(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "trahir"
            ],
            "Deutsch": [
                "verraten, Verrat begehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une trahison"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verrat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tra\u00eetre (tra\u00eetresse)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verr\u00e4ter(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ex\u00e9cuter"
            ],
            "Deutsch": [
                "hinrichten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une ex\u00e9cution"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hinrichtung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "agricole"
            ],
            "Deutsch": [
                "landwirtschaftlich, Land-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ouvrier (ouvri\u00e8re) agricole"
            ],
            "Deutsch": [
                "Landarbeiter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "agriculteur; cultivateur; exploitant agricole (agricultrice; cultivatrice; \u00e9xploitante agricole)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Landwirt (Landwirtin) (3x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "paysan; fermier (paysanne; fermi\u00e8re)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bauer (B\u00e4uerin) (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une ferme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bauernhof"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le secteur primaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "prim\u00e4rer Sektor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les ressources naturelles f"
            ],
            "Deutsch": [
                "nat\u00fcrliche Vorkommen, Ressourcen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rural"
            ],
            "Deutsch": [
                "l\u00e4ndlich, b\u00e4uerlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la population rurale"
            ],
            "Deutsch": [
                "l\u00e4ndliche Bev\u00f6lkerung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'exode rural m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Landflucht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exploiter"
            ],
            "Deutsch": [
                "bewirtschaften"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une exploitation agricole"
            ],
            "Deutsch": [
                "landwirtschaftlicher Betrieb"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une coop\u00e9rative"
            ],
            "Deutsch": [
                "Genossenschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une coop\u00e9rative viticole"
            ],
            "Deutsch": [
                "Winzergenossenschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9quipement m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ausr\u00fcstung, Einrichtung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un tracteur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Traktor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "campagnard"
            ],
            "Deutsch": [
                "l\u00e4ndlich, auf dem Land"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la vie campagnarde"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Landleben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la campagne"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Land [im Gegensatz zur Stadt]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 la campagne"
            ],
            "Deutsch": [
                "auf dem Land"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un champ"
            ],
            "Deutsch": [
                "Feld, Acker"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un champ de bl\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Getreidefeld"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pr\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wiese"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une f\u00f4ret"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wald"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "cultiver"
            ],
            "Deutsch": [
                "anbauen, anpflanzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la culture"
            ],
            "Deutsch": [
                "Anbau [von Pflanzen]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la culture des fruits et l\u00e9gumes"
            ],
            "Deutsch": [
                "Obst- und Gem\u00fcseanbau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un produit"
            ],
            "Deutsch": [
                "Produkt, Erzeugnis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un produit agricole"
            ],
            "Deutsch": [
                "landwirtschaftliches Erzeugnis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le rendement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ertrag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la chute des prix"
            ],
            "Deutsch": [
                "Preisverfall"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "labourer"
            ],
            "Deutsch": [
                "(um)pfl\u00fcgen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une charrue"
            ],
            "Deutsch": [
                "Pflug"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "moissoner"
            ],
            "Deutsch": [
                "Getreide ernten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la moisson"
            ],
            "Deutsch": [
                "Getreideernte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une moissonneuse-batteuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "M\u00e4hdrescher"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les primeurs m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Fr\u00fchgem\u00fcse und Fr\u00fchobst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la culture mara\u00eech\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gem\u00fcseanbau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'engrais m"
            ],
            "Deutsch": [
                "D\u00fcnger"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pesticide"
            ],
            "Deutsch": [
                "Pestizid"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "trait\u00e9 aux pesticides"
            ],
            "Deutsch": [
                "mit Pestiziden behandelt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un insecticide"
            ],
            "Deutsch": [
                "Insektenvertilgungsmittel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9lever"
            ],
            "Deutsch": [
                "z\u00fcchten, aufziehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9levage m"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Vieh)Zucht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9leveur (\u00e9leveuse)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Z\u00fcchter(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le b\u00e9tail"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Vieh"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le p\u00e2turage"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Weide"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la surproduction"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00dcberproduktion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les quotas m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kontingente, Quoten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les quotas laitiers"
            ],
            "Deutsch": [
                "Milchkontingente"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la vigne"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weinrebe, Weinberg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le vignoble"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weinberg; Weinbaugebiet"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vigneron (vigneronne)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Winzer(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "viticulteur (viticultrice)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weinbauer (Weinb\u00e4uerin)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le vin"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "viticole"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wein-, Weinbau-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9gion viticole"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weinbaugebiet"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vendanger"
            ],
            "Deutsch": [
                "Trauben lesen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les vendanges f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Weinlese"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "p\u00eacher"
            ],
            "Deutsch": [
                "angeln, fischen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la p\u00eache"
            ],
            "Deutsch": [
                "Fischfang, Angeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la p\u00eache \u00e0 la ligne"
            ],
            "Deutsch": [
                "Angeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la p\u00eache au large"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hochseefischerei"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une canne \u00e0 p\u00eache"
            ],
            "Deutsch": [
                "Angelrute"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "p\u00eacheur (p\u00eacheuse)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Fischer(in), Angler(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un marin-p\u00eacheur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Berufsfischer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un filet"
            ],
            "Deutsch": [
                "Netz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pisciculture"
            ],
            "Deutsch": [
                "Fischzucht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les coquillages m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Muscheln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les crustac\u00e9s m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Schalentiere"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les richesses du sous-sol f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bodensch\u00e4tze"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les mati\u00e8res premi\u00e8res f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Rohstoffe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "riche/pauvre en mati\u00e8res premi\u00e8res"
            ],
            "Deutsch": [
                "rohstoffreich/-arm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le charbon"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kohle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une mine"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bergwerk, Mine"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une mine \u00e0 ciel ouvert"
            ],
            "Deutsch": [
                "Tagebau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mineur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bergarbeiter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la houille"
            ],
            "Deutsch": [
                "Steinkohle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le lignite"
            ],
            "Deutsch": [
                "Braunkohle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9gion mini\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bergbaugebiet"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une galerie"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Bergwerks)Stollen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un gisement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vorkommen (an Bodensch\u00e4tzen), Lagerst\u00e4tte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un gisement abondant"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein reiches Vorkommen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "extraire"
            ],
            "Deutsch": [
                "f\u00f6rdern [Bodensch\u00e4tze]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "traiter"
            ],
            "Deutsch": [
                "aufbereiten, behandeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "traiter les minerais"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Erz aufbereiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une branche"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zweig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une branche industrielle en plein essor"
            ],
            "Deutsch": [
                "boomender Industriezweig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une usine"
            ],
            "Deutsch": [
                "Fabrik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'installer"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich niederlassen, sich ansiedeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'installation f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Installation; Montage; Anlage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une machine"
            ],
            "Deutsch": [
                "Maschine"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un robot"
            ],
            "Deutsch": [
                "Roboter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "implanter"
            ],
            "Deutsch": [
                "ansiedeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'implantation f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ansiedlung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'essor m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aufschwung, Boom"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9cession"
            ],
            "Deutsch": [
                "Rezession, Abschwung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "restructurer"
            ],
            "Deutsch": [
                "umstrukturieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la restructuration"
            ],
            "Deutsch": [
                "Umstrukturierung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se reconvertir"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich umstellen, umr\u00fcsten; umschulen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la reconversion"
            ],
            "Deutsch": [
                "Umstellung, Umr\u00fcstung; Umschulung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la robotisation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Roboterisierung, Vollautomatisierung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'automation/automatisation f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Automatisierung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ouvrier; travailleur (ouvri\u00e8re; travailleuse)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Arbeiter (Arbeiterin) (2x)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Facharbeiter"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ouvrier qualifi\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Hilfsarbeiter"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ouvrier sp\u00e9cialis\u00e9 (OS)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la main-d'oeuvre; les mains-d'oeuvre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Arbeitskr\u00e4fte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "travailler \u00e0 la cha\u00eene"
            ],
            "Deutsch": [
                "am Fliessband arbeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se concentrer"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich ballen, sich konzentrieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la concentration"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ballung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre en crise"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich in einer Krise befinden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "touch\u00e9 par la crise"
            ],
            "Deutsch": [
                "krisenersch\u00fcttert"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fabriquer"
            ],
            "Deutsch": [
                "herstellen, fertigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fabrication"
            ],
            "Deutsch": [
                "Herstellung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fabrication en (grande) s\u00e9rie"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Gross)Serienherstellung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fabricant (fabricante)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hersteller(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "produire"
            ],
            "Deutsch": [
                "produzieren, herstellen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "producteur (productrice)"
            ],
            "Deutsch": [
                "produzierend; Hersteller"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pays producteur de p\u00e9trole"
            ],
            "Deutsch": [
                "Erd\u00f6l produzierendes Land"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la production"
            ],
            "Deutsch": [
                "Produktion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les biens de consommation m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verbrauchs-, Konsumg\u00fcter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les biens d'\u00e9quipement m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ausr\u00fcstungs-, Investitionsg\u00fcter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les produits (semi-)finis m"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Halb)Fertigprodukte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la finition"
            ],
            "Deutsch": [
                "Endfertigung, Fertigstellung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "artisanal"
            ],
            "Deutsch": [
                "handwerklich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une entreprise artisanale"
            ],
            "Deutsch": [
                "Handwerksbetrieb"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'artisanat m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Handwerk"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "artisan (artisane)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Handwerker(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un atelier"
            ],
            "Deutsch": [
                "Werkstatt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une entreprise"
            ],
            "Deutsch": [
                "Unternehmen, Betrieb"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une entreprise de travaux publics"
            ],
            "Deutsch": [
                "Tiefbauunternehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une compagnie (Cie)"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Gesellschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une firme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Firma"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un groupe"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Firmen)Gruppe, Konzern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le si\u00e8ge social"
            ],
            "Deutsch": [
                "Firmensitz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une maison"
            ],
            "Deutsch": [
                "Firma, Gesch\u00e4ft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la maison m\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "Stammsitz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une maison de gros"
            ],
            "Deutsch": [
                "Grosshandelsfirma"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une multinationale"
            ],
            "Deutsch": [
                "multinationales Unternehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une SA (Soci\u00e9t\u00e9 anonyme)"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine AG (Aktiengesellschaft)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une SARL (Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e)"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine GmbH (Gesellschaft mit beschr\u00e4nkter Haftung)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une PME (Petites et moyennes entreprises)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein KMU (Kleine und mittlere Unternehmen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une succursale"
            ],
            "Deutsch": [
                "Filiale"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "chef; patron (patronne)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Chef(in) (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le chef d'entreprise"
            ],
            "Deutsch": [
                "Firmenchef"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "diriger"
            ],
            "Deutsch": [
                "leiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la direction"
            ],
            "Deutsch": [
                "Direktion, Firmenleitung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "directeur (directrice)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Direktor(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le PDG (pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Generaldirektor(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le personnel"
            ],
            "Deutsch": [
                "Personal, Belegschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un cadre"
            ],
            "Deutsch": [
                "F\u00fchrungskraft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un cadre sup\u00e9rieur; un manager"
            ],
            "Deutsch": [
                "obere F\u00fchrungskraft, Manager(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un cadre moyen"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vertreter des mittleren Managements"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sup\u00e9rieur (sup\u00e9rieure)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vorgesetzte(r)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "employ\u00e9 (employ\u00e9e)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Angestellte(r)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "coll\u00e8gue"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kolleg(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un poste"
            ],
            "Deutsch": [
                "Posten, Stellung, Arbeitskraft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une fonction"
            ],
            "Deutsch": [
                "T\u00e4tigkeit, Stellung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "responsable de"
            ],
            "Deutsch": [
                "verantwortlich f\u00fcr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les effectifs m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Belegschaft, Personalbestand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "collaborateur (collaboratrice)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Mitarbeiter(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "embaucher"
            ],
            "Deutsch": [
                "einstellen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'embauche f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Einstellung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le comit\u00e9 directeur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vorstand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le conseil de surveillance"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aufsichtsrat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la concurrence"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konkurrenz, Wettbewerb"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "concurrent (concurrente)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konkurrent(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la perte"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verlust"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "produire \u00e0 perte"
            ],
            "Deutsch": [
                "mit Verlust produzieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les affaires f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gesch\u00e4fte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "homme (femme) d'affaires"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gesch\u00e4ftsmann (-frau)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pour affaires"
            ],
            "Deutsch": [
                "gesch\u00e4ftlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le chiffre d'affaires"
            ],
            "Deutsch": [
                "Umsatz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "investir dans"
            ],
            "Deutsch": [
                "investieren in"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fusionner"
            ],
            "Deutsch": [
                "fusionieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la comptabilit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Buchhaltung, Rechnungswesen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les frais m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kosten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les charges f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Nebenkosten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le b\u00e9n\u00e9fice"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gewinn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un d\u00e9ficit"
            ],
            "Deutsch": [
                "Defizit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9poser son bilan"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konkurs anmelden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire faillite"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bankrott machen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "technique"
            ],
            "Deutsch": [
                "technisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la technique"
            ],
            "Deutsch": [
                "Technik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la technique de pointe"
            ],
            "Deutsch": [
                "Spitzentechnik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "technicien (technicienne)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Techniker(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le progr\u00e8s"
            ],
            "Deutsch": [
                "Fortschritt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un dispositif"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vorrichtung, Anlage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le (service) technico-commercial"
            ],
            "Deutsch": [
                "kaufm\u00e4nnisch-technische Abteilung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "technologique"
            ],
            "Deutsch": [
                "technologisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir une avance technologique sur qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "einen technologischen Vorsprung gegen\u00fcber jdm haben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la technologie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Technologie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le savoir-faire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Know-how"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un brevet (d'invention)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Patent"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la haute technologie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hochtechnologie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "te transfert de technologie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Technologietransfer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gentechnologie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un parc technologique"
            ],
            "Deutsch": [
                "Technologiepark"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une technopole"
            ],
            "Deutsch": [
                "Technologiezentrum, -park"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "inventer"
            ],
            "Deutsch": [
                "erfinden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une invention"
            ],
            "Deutsch": [
                "Erfindung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "inventeur (inventrice)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Erfinder(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ing\u00e9nieur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ingenieur"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "scientifique"
            ],
            "Deutsch": [
                "wissenschaftlich, Wissenschaftler"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une m\u00e9thode"
            ],
            "Deutsch": [
                "Methode"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "agir avec m\u00e9thode"
            ],
            "Deutsch": [
                "methodisch vorgehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un moteur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Motor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "automatique"
            ],
            "Deutsch": [
                "automatisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9lectrique"
            ],
            "Deutsch": [
                "elektrisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9lectricit\u00e9 f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Elektrizit\u00e4t"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une panne d'\u00e9lectricit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Stromausfall"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9lectronique"
            ],
            "Deutsch": [
                "elektronisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9lectronique f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Elektronik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nucl\u00e9aire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kern-, Atom-, Nuklear-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9acteur nucl\u00e9aire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kernreaktor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le nucl\u00e9aire"
            ],
            "Deutsch": [
                "AAtom-, Kernkraft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une centrale nucl\u00e9aire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kernkraftwerk"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "spatial"
            ],
            "Deutsch": [
                "Raum-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un vaisseau spatial"
            ],
            "Deutsch": [
                "Raumschiff"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une navette/station spatiale"
            ],
            "Deutsch": [
                "Raumf\u00e4hre/-station"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la navigation spatiale"
            ],
            "Deutsch": [
                "Raumfahrt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "astronaute"
            ],
            "Deutsch": [
                "Astronaut(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une fus\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "Rakete"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un satellite"
            ],
            "Deutsch": [
                "Satellit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sur orbite"
            ],
            "Deutsch": [
                "in einer Umlaufbahn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mettre qc sur orbite"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw in die Umlaufbahn bringen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "commercial"
            ],
            "Deutsch": [
                "kaufm\u00e4nnisch, Handels-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le commerce"
            ],
            "Deutsch": [
                "Handel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un (petit) commer\u00e7ant"
            ],
            "Deutsch": [
                "Einzelh\u00e4ndler"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le secteur tertiaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Dienstleistungssektor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le commerce int\u00e9rieur/ext\u00e9rieur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Binnen-/Aussenhandel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le commerce de gros/de d\u00e9tail"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gross-/Einzelhandel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la balance commerciale"
            ],
            "Deutsch": [
                "Handelsbilanz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "grossiste"
            ],
            "Deutsch": [
                "Grossh\u00e4ndler(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9taillant (d\u00e9taillante)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Einzelh\u00e4ndler(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "VRP (Voyageur de commerce, repr\u00e9santant et placier)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Handelsvertreter(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une commission"
            ],
            "Deutsch": [
                "Provision"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "travailler \u00e0 la commission"
            ],
            "Deutsch": [
                "auf Provisionsbasis arbeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le march\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Markt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aller faire son march\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "auf dem Markt einkaufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "marchander"
            ],
            "Deutsch": [
                "handeln; feilschen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "marchand (marchande)"
            ],
            "Deutsch": [
                "H\u00e4ndler(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une marchandise"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ware"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "proposer sa marchandise \u00e0 bas prix"
            ],
            "Deutsch": [
                "seine Ware zu Niedrigpreisen anbieten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un magasin"
            ],
            "Deutsch": [
                "Laden, Gesch\u00e4ft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "client (cliente)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kunde (Kundin)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la client\u00e8le"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kundschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "consommateur (consommatrice)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verbraucher(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "acheter"
            ],
            "Deutsch": [
                "kaufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "acheteur (acheteuse)"
            ],
            "Deutsch": [
                "K\u00e4ufer(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un achat"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Ein)Kauf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "commander"
            ],
            "Deutsch": [
                "bestellen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une commande"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bestellung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vendre"
            ],
            "Deutsch": [
                "verkaufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vendeur (vendeuse)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verk\u00e4ufer(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la vente"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verkauf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la vente par correspondance"
            ],
            "Deutsch": [
                "Versandhandel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la vente en gros/au d\u00e9tail"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gross-/Einzelverkauf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la vente aux ench\u00e8res"
            ],
            "Deutsch": [
                "Versteigerung, Auktion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les soldes m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Schluss-, Ausverkauf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la distribution"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vertrieb"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fournir"
            ],
            "Deutsch": [
                "liefern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fournisseur (fournisseuse)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Lieferant(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le prix"
            ],
            "Deutsch": [
                "Preis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la facture"
            ],
            "Deutsch": [
                "Rechnung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "envoyer; exp\u00e9dier"
            ],
            "Deutsch": [
                "(ver)schicken, (ver)senden (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "livrer"
            ],
            "Deutsch": [
                "(aus)liefern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la livraison"
            ],
            "Deutsch": [
                "Lieferung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la taxe"
            ],
            "Deutsch": [
                "Steuer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exempt de taxes"
            ],
            "Deutsch": [
                "steuerfrei"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le prix HT (hors taxes)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Preis ohne Steuern und Abgaben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le prix TTC (toutes taxes comprises)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Preis einschliesslich aller Steuern und Abgaben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la TVA (Taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e)"
            ],
            "Deutsch": [
                "MwSt (Mehrwertsteuer)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une remise"
            ],
            "Deutsch": [
                "Nachlass"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un rabais"
            ],
            "Deutsch": [
                "Rabatt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la marque"
            ],
            "Deutsch": [
                "Marke"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00e9tiquette"
            ],
            "Deutsch": [
                "Preisschild, Etikett"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la garantie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Garantie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un appareil sous garantie"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Apparat, auf den es Garantie gibt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire de la publicit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "werben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'offre f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Angebot"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la demande"
            ],
            "Deutsch": [
                "Nachfrage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en fonction de l'offre et de la demande"
            ],
            "Deutsch": [
                "abh\u00e4ngig von Angebot und Nachfrage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un colis"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Post)Paket"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00e9chantillon"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Waren)Probe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un entrep\u00f4t"
            ],
            "Deutsch": [
                "Lagerhalle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le stock"
            ],
            "Deutsch": [
                "Lager, Warenbestand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre en rupture de stock"
            ],
            "Deutsch": [
                "nicht lieferf\u00e4hig sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'argent m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Geld"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'argent de poche"
            ],
            "Deutsch": [
                "Taschengeld"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "compter"
            ],
            "Deutsch": [
                "z\u00e4hlen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la monnaie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kleingeld, M\u00fcnzgeld"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [],
    "titel": "Französisch 11.4.2023",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();