var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "h\u00e9ros, h\u00e9ro\u00efne"
            ],
            "Deutsch": [
                "Held, Heldin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le personnage principal/central"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hauptperson"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un personnage secondaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Nebenperson"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9senter"
            ],
            "Deutsch": [
                "vorstellen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le caract\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "Charakter, Wesen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un type"
            ],
            "Deutsch": [
                "Typ"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le type m\u00eame de qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Inbegriff von etw"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un style \u00e9labor\u00e9/recherch\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein ausgefeilter/ausgew\u00e4hlter Stil"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un style limpide/concis/d\u00e9pouill\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein klarer/knapper/n\u00fcchterner Stil"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un style ampoul\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein geschwollener Stil"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un moyen stylistique"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Stilmittel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ironie f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ironie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une figure de style"
            ],
            "Deutsch": [
                "Stilfigur"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une mise en relief"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hervorhebung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au sens propre/figur\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "im eigentlichen/\u00fcbertragenen Sinn"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "historique"
            ],
            "Deutsch": [
                "historisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00e9v\u00e9nement historique"
            ],
            "Deutsch": [
                "geschichtliches Ereignis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'histoire f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Geschichte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'histoire ancienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "Alte Geschichte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'histoire moderne"
            ],
            "Deutsch": [
                "Neuere Geschichte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'histoire contemporaine"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zeitgeschichte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "historien"
            ],
            "Deutsch": [
                "Historiker"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se passer; avoir lieu"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich ereignen, stattfinden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "durer de ... \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "dauern von ... bis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au d\u00e9but de"
            ],
            "Deutsch": [
                "zu Beginn, am Anfang"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 la fin de"
            ],
            "Deutsch": [
                "am Ende von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "remonter \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "zur\u00fcckgehen auf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le si\u00e8cle"
            ],
            "Deutsch": [
                "Jahrhundert"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "av./ap. J.-C."
            ],
            "Deutsch": [
                "v./n. Chr."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Gaule"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gallien"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gaulois"
            ],
            "Deutsch": [
                "gallisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "romain"
            ],
            "Deutsch": [
                "r\u00f6misch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Gaulois"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gallier"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Romain"
            ],
            "Deutsch": [
                "R\u00f6mer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gallo-romain"
            ],
            "Deutsch": [
                "galloromanisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9poque gallo-romaine"
            ],
            "Deutsch": [
                "galloromanische Epoche"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00c4ra"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00e9poque"
            ],
            "Deutsch": [
                "Epoche"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9historique"
            ],
            "Deutsch": [
                "vor-, urgeschichtlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pr\u00e9histoire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vorgeschichte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e2ge de la pierre/du bronze"
            ],
            "Deutsch": [
                "Stein-/Bronzezeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "antique"
            ],
            "Deutsch": [
                "antik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Antiquit\u00e9 f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Antike, Altertum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les Anciens"
            ],
            "Deutsch": [
                "Menschen der Antike"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "m\u00e9di\u00e9val"
            ],
            "Deutsch": [
                "mittelalterlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Moyen-\u00c2ge"
            ],
            "Deutsch": [
                "Mittelalter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les Croisades f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kreuzz\u00fcge"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Renaissance"
            ],
            "Deutsch": [
                "Renaissance"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la R\u00e9forme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Reformation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Absolutisme m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Absolutismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Ancien R\u00e9gime m"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Ancien R\u00e9gime [Zeit des Absolutismus in Frankreich vor 1789]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9couvrir"
            ],
            "Deutsch": [
                "entdecken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une d\u00e9couverte"
            ],
            "Deutsch": [
                "Entdeckung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "conqu\u00e9rir"
            ],
            "Deutsch": [
                "erobern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une conqu\u00eate"
            ],
            "Deutsch": [
                "Eroberung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fonder"
            ],
            "Deutsch": [
                "gr\u00fcnden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "colonial"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kolonial-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une colonie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kolonie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "esclave"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sklave"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la monarchie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Monarchie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "royal"
            ],
            "Deutsch": [
                "k\u00f6niglich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un roi"
            ],
            "Deutsch": [
                "K\u00f6nig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une reine"
            ],
            "Deutsch": [
                "K\u00f6nigin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le royaume"
            ],
            "Deutsch": [
                "K\u00f6nigreich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9gner"
            ],
            "Deutsch": [
                "herrschen, regieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9gner en souverain absolu"
            ],
            "Deutsch": [
                "als absoluter Herrscher regieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e8gne"
            ],
            "Deutsch": [
                "Herrschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un empire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kaiserreich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Premier Empire"
            ],
            "Deutsch": [
                "das erste Empire/Kaiserreich [unter Napoleon 1804-1814]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Second Empire"
            ],
            "Deutsch": [
                "das zweite Empire/Kaiserreich [unter Napoleon III. 1852-1870]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "empereur, imp\u00e9ratrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kaiser, Kaiserin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre sacr\u00e9 empereur"
            ],
            "Deutsch": [
                "zum Kaiser gekr\u00f6nt werden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un monarque"
            ],
            "Deutsch": [
                "Monarch(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "succ\u00e9der \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "nachfolgen [hier in Bezug auf Thronfolge]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une dynastie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Dynastie, Herrschergeschlecht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la population"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bev\u00f6lkerung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le peuple"
            ],
            "Deutsch": [
                "Volk"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9volution"
            ],
            "Deutsch": [
                "Revolution"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la R\u00e9volution"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Franz\u00f6sische Revolution"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Marseillaise"
            ],
            "Deutsch": [
                "Marseillaise [franz\u00f6sische Nationalhymne]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Freiheit, Gleichheit, Br\u00fcderlichkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le clerg\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Klerus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "noble"
            ],
            "Deutsch": [
                "adlig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la noblesse"
            ],
            "Deutsch": [
                "Adel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un privil\u00e8ge"
            ],
            "Deutsch": [
                "Privileg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bourgeois"
            ],
            "Deutsch": [
                "b\u00fcrgerlich, B\u00fcrgerlicher"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la bourgeoisie"
            ],
            "Deutsch": [
                "B\u00fcrgertum, Bourgeoisie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le tiers \u00e9tat"
            ],
            "Deutsch": [
                "dritter Stand [das Volk neben Klerus und Adel]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Generalst\u00e4nde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la prise de la Bastille"
            ],
            "Deutsch": [
                "Erst\u00fcrmung der Bastille"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "guillotiner"
            ],
            "Deutsch": [
                "guillotinieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la guillotine"
            ],
            "Deutsch": [
                "Guillotine"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ex\u00e9cuter"
            ],
            "Deutsch": [
                "hinrichten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une ex\u00e9cution"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hinrichtung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les droits de l'homme m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Menschenrechte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la s\u00e9paration des pouvoirs"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gewaltenteilung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pouvoir l\u00e9gislatif"
            ],
            "Deutsch": [
                "Legislative"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pouvoir ex\u00e9cutive"
            ],
            "Deutsch": [
                "Exekutive"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pouvoir judiciaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Judikative"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la guerre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Krieg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une guerre civile"
            ],
            "Deutsch": [
                "B\u00fcrgerkrieg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "battre"
            ],
            "Deutsch": [
                "schlagen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "occuper"
            ],
            "Deutsch": [
                "besetzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'occupation f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Besatzung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "lib\u00e9rer"
            ],
            "Deutsch": [
                "befreien"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la lib\u00e9ration"
            ],
            "Deutsch": [
                "Befreiung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la paix"
            ],
            "Deutsch": [
                "Frieden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un armistice"
            ],
            "Deutsch": [
                "Waffenstillstand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "combattre; lutter"
            ],
            "Deutsch": [
                "k\u00e4mpfen (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le combat; la lutte"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kampf (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "envahir qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "in etw einmaschieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une invasion"
            ],
            "Deutsch": [
                "Invasion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un envahisseur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Eindringling, Aggressor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9vaster"
            ],
            "Deutsch": [
                "verw\u00fcsten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dominer"
            ],
            "Deutsch": [
                "beherrschen, herrschen \u00fcber"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "torturer"
            ],
            "Deutsch": [
                "foltern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la torture"
            ],
            "Deutsch": [
                "Folter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre soumis \u00e0 la torture"
            ],
            "Deutsch": [
                "gefoltert werden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vaincre"
            ],
            "Deutsch": [
                "siegen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le vainqueur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sieger(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "victorieux"
            ],
            "Deutsch": [
                "siegreich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une victoire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sieg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la gloire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ruhm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une d\u00e9faite"
            ],
            "Deutsch": [
                "Niederlage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une d\u00e9b\u00e2cle"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zusammenbruch [milit\u00e4risch]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "perdre"
            ],
            "Deutsch": [
                "verlieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le vaincu"
            ],
            "Deutsch": [
                "Besiegter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les n\u00e9gociations f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verhandlungen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les n\u00e9gociations de paix"
            ],
            "Deutsch": [
                "Friedensverhandlungen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Premi\u00e8re Guerre mondiale"
            ],
            "Deutsch": [
                "Erster Weltkrieg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Seconde Guerre mondiale"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zweiter Weltkrieg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Collaboration"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kollaboration, Zusammenarbeit mit dem Feind"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la R\u00e9sistance"
            ],
            "Deutsch": [
                "die R\u00e9sistance [franz\u00f6sische Widerstandsbewegung 1940-1944]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le D\u00e9barquement"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Landung [der Alliierten in der Normandie 1944]"
            ]
        },/*
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Guerre franco-allemande 1870/1871"
            ],
            "Deutsch": [
                "Deutsch-Franz\u00f6sischer Krieg 1870/1871"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la (premi\u00e8re - cinqui\u00e8me) R\u00e9publique"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Erste - F\u00fcnfte) Republik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les relations franco-allemandes f"
            ],
            "Deutsch": [
                "deutsch-franz\u00f6sische Beziehungen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'OFAJ m (Office franco-allemand pour la jeunesse)"
            ],
            "Deutsch": [
                "das DFJ (Deutsch-Franz\u00f6sisches Jugendwerk)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9unification (de l'Allemagne)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Wiedervereinigung (Deutschlands)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la CECA (Communaut\u00e9 europ\u00e9enne du charbon et de l'acier)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Montanunion (Europ\u00e4ische Gemeinschaft f\u00fcr Kohle und Stahl) [Vorl\u00e4uferin der EU]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le March\u00e9 commun"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gemeinsamer Markt, Europ\u00e4ische Gemeinschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Union europ\u00e9enne f (UE)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Europ\u00e4ische Union (EU)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la BCE (Banque centrale europ\u00e9enne)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die EZB (Europ\u00e4ische Zentralbank)"
            ]
        },*/
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "religieux"
            ],
            "Deutsch": [
                "religi\u00f6s"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un religieux, une religieuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Ordensbruder, eine Ordensschwester"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la religion"
            ],
            "Deutsch": [
                "Religion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la th\u00e9ologie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Theologie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Bible"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bibel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Ancien/Nouveau Testament"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Alte/Neue Testament"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Coran"
            ],
            "Deutsch": [
                "Koran"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la foi"
            ],
            "Deutsch": [
                "Glaube"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir la foi"
            ],
            "Deutsch": [
                "gl\u00e4ubig sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "croire qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jmd glauben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "an Gott glauben / glauben an"
            ],
            "Deutsch": [
                "croire en Dieu / croire \u00e0"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "croyant"
            ],
            "Deutsch": [
                "gl\u00e4ubig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un croyant, une croyante"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Gl\u00e4ubiger, eine Gl\u00e4ubige"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prier; faire ses pri\u00e8res"
            ],
            "Deutsch": [
                "beten (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pri\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gebet"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la foi chr\u00e9tienne"
            ],
            "Deutsch": [
                "christlicher Glaube"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le christianisme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Christentum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "catholique"
            ],
            "Deutsch": [
                "katholisch, Katholik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un catholique pratiquant"
            ],
            "Deutsch": [
                "praktizierender Katholik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "protestant"
            ],
            "Deutsch": [
                "protestantisch, Protestan"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le protestantisme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Protestantismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "islamique"
            ],
            "Deutsch": [
                "islamisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Islam m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Islam"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "musulman"
            ],
            "Deutsch": [
                "muslimisch, Moslem"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le ramadan"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ramadan"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se convertir \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcbertreten, konvertieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "juif, juive"
            ],
            "Deutsch": [
                "j\u00fcdisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "juif, juive"
            ],
            "Deutsch": [
                "Jude, J\u00fcdin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Juda\u00efsme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Judentum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "isra\u00e9lite"
            ],
            "Deutsch": [
                "israelitisch, Israelit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'hindouisme m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hinduismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bouddhisme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Buddhismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une secte"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sekte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ath\u00e9isme m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Atheismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la\u00efque"
            ],
            "Deutsch": [
                "nicht konfessionell, laizistisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la la\u00efcit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Trennung von Kirche und Staat, religi\u00f6se Neutralit\u00e4t"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la libert\u00e9 du culte"
            ],
            "Deutsch": [
                "Glaubens-, Religionsfreiheit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00c9glise f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kirche [als Institution]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00e9glise"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kirche [Geb\u00e4ude]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une cath\u00e9drale"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kathedrale, Dom, M\u00fcnster"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pape"
            ],
            "Deutsch": [
                "Papst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pr\u00eatre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Priester"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un cur\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "(katholischer) Pfarrer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "M. le cur\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Herr Pfarrer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pasteur"
            ],
            "Deutsch": [
                "(protestantische(r)/evangelische(r)) Pfarrer(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un temple"
            ],
            "Deutsch": [
                "Tempel, evangelische Kirche"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une mosqu\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "Moschee"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une synagogue"
            ],
            "Deutsch": [
                "Synagoge"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une paroisse"
            ],
            "Deutsch": [
                "Pfarrgemeinde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00e9v\u00eaque"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bischof"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un archev\u00eaque"
            ],
            "Deutsch": [
                "Erzbischof"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un moine"
            ],
            "Deutsch": [
                "M\u00f6nch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une (bonne) soeur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Nonne, Schwester"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ordre (religieux)"
            ],
            "Deutsch": [
                "(religi\u00f6ser) Orden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un couvent"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kloster"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "entrer au couvent"
            ],
            "Deutsch": [
                "ins Kloster gehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Dieu"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gott"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "J\u00e9sus-Christ"
            ],
            "Deutsch": [
                "Jesus Christus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le ciel, les cieux"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Himmel, die Himmel [Plural wird im biblischen Kontext verwendet]"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ange"
            ],
            "Deutsch": [
                "Engel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le paradis"
            ],
            "Deutsch": [
                "Paradies"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le diable"
            ],
            "Deutsch": [
                "Teufel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'enfer m"
            ],
            "Deutsch": [
                "H\u00f6lle"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "saint; sacr\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "heilig (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un Saint"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Heiliger"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Sainte Vierge"
            ],
            "Deutsch": [
                "Heilige Jungfrau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Saint Esprit"
            ],
            "Deutsch": [
                "Heiliger Geist"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "solennel"
            ],
            "Deutsch": [
                "feierlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la communion solennelle"
            ],
            "Deutsch": [
                "feierliche Erstkommunion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un miracle"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wunder"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9surrection"
            ],
            "Deutsch": [
                "Auferstehung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la croix"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kreuz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire le signe de croix"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich bekreuzigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pieux"
            ],
            "Deutsch": [
                "fromm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un dogme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Dogma"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'instruction religieuse f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Religionsunterricht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "baptiser"
            ],
            "Deutsch": [
                "taufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bapt\u00eame"
            ],
            "Deutsch": [
                "Taufe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la (premi\u00e8re) communion"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Erst)Kommunion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la confirmation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konfirmation, Firmung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le mariage civil/religieux"
            ],
            "Deutsch": [
                "standesamtliche/kirchliche Hochzeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la messe"
            ],
            "Deutsch": [
                "Messe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le p\u00e9ch\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "S\u00fcnde"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se confesser"
            ],
            "Deutsch": [
                "beichten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la confession"
            ],
            "Deutsch": [
                "Beichte, Konfession"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "entendre qn en confession"
            ],
            "Deutsch": [
                "jmd die Beichte abnehmen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre de confession protestante"
            ],
            "Deutsch": [
                "protestantischer/evangelischer Konfession sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00eacher"
            ],
            "Deutsch": [
                "predigen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pr\u00eache"
            ],
            "Deutsch": [
                "Predigt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "b\u00e9nir"
            ],
            "Deutsch": [
                "segnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "No\u00ebl"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weihnachten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Joyeux No\u00ebl !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Frohe Weihnacht!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le p\u00e8re No\u00ebl"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weihnachtsmann"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Vendredi saint"
            ],
            "Deutsch": [
                "Karfreitag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "P\u00e2ques f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ostern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Joyeuses P\u00e2ques !"
            ],
            "Deutsch": [
                "Frohe Ostern!"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Ascension f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Christi Himmelfahrt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Pentec\u00f4te"
            ],
            "Deutsch": [
                "Pfingsten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la F\u00eate-Dieu"
            ],
            "Deutsch": [
                "Fronleichnam"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Assomption f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Mari\u00e4 Himmelfahrt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Toussaint"
            ],
            "Deutsch": [
                "Allerheiligen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "philosophique"
            ],
            "Deutsch": [
                "philosophisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la philosophie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Philosophie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "philosophe"
            ],
            "Deutsch": [
                "Philosoph"
            ]
        },/*
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la m\u00e9taphysique"
            ],
            "Deutsch": [
                "Metaphysik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9thique f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ethik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'esth\u00e9tique f"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00c4sthetik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la logique"
            ],
            "Deutsch": [
                "Logik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le si\u00e8cle des lumi\u00e8res"
            ],
            "Deutsch": [
                "(das Zeitalter der) Aufkl\u00e4rung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'id\u00e9alisme m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Idealismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'empirisme m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Empirismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le mat\u00e9rialisme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Materialismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'existentialisme m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Existenzialismus"
            ]
        },*/
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "penser"
            ],
            "Deutsch": [
                "denken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pens\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gedanke, Denken"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "penseur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Denker"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une id\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "Idee, Einfall"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "th\u00e9orique"
            ],
            "Deutsch": [
                "theoretisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une th\u00e9orie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Theorie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "spirituel"
            ],
            "Deutsch": [
                "geistig, geistlich, geistreich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'esprit m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Geist"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la mati\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "Materie, Stoff"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une notion"
            ],
            "Deutsch": [
                "Begriff"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la m\u00e9thode"
            ],
            "Deutsch": [
                "Methode"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la doctrine"
            ],
            "Deutsch": [
                "Doktrin, Lehrmeinung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le mod\u00e8le"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vorbild"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le principe"
            ],
            "Deutsch": [
                "Prinzip, Grundsatz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "par principe"
            ],
            "Deutsch": [
                "aus Prinzip"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "concevoir"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich vorstellen, konzipieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la conception"
            ],
            "Deutsch": [
                "Auffassung, Vorstellung, Konzeption"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le terme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Begriff, Wort, Ausdruck"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un acte"
            ],
            "Deutsch": [
                "Tat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "juger qn sur ses actes"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn nach seinen Taten beurteilen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "douter de"
            ],
            "Deutsch": [
                "zweifeln an"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le doute"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zweifel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mettre qc en doute"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw anzweifeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'apparence f"
            ],
            "Deutsch": [
                "(An)schein, Eindruck"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ne pas se fier aux apparences"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich durch den Schein nicht t\u00e4uschen lassen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'utopie f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Utopie, Zukunftstraum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ignorance f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Unwissenheit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le hasard"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zufall"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les moeurs f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sitten, Moral"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bien"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Gute"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le mal"
            ],
            "Deutsch": [
                "das B\u00f6se, das \u00dcbel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "moral"
            ],
            "Deutsch": [
                "moralisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la morale"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Moral"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [],
    "titel": "2023-02-01",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();