var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9sob\u00e9issance civile"
            ],
            "Deutsch": [
                "ziviler Ungehorsam"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "boycotter"
            ],
            "Deutsch": [
                "boykottieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une banderole"
            ],
            "Deutsch": [
                "Spruchband (z.B. bei Demonstrationen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un tract"
            ],
            "Deutsch": [
                "Flugblatt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "militer (en faveur de/contre)"
            ],
            "Deutsch": [
                "aktiv sein, k\u00e4mpfen (f\u00fcr/gegen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la lutte; le combat"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kampf (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "lutter (pour/contre)"
            ],
            "Deutsch": [
                "k\u00e4mpfen (f\u00fcr/gegen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se r\u00e9volter contre"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich auflehnen gegen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9volte"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aufstand, Revolte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9volutionnaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "revolution\u00e4r"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9volutionnaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Revolution\u00e4r(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9volution"
            ],
            "Deutsch": [
                "Revolution"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "lib\u00e9rer"
            ],
            "Deutsch": [
                "freilassen, entlassen, befreien"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la lib\u00e9ration"
            ],
            "Deutsch": [
                "Befreiung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "des troubles; une \u00e9meute"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aufruhr, Unruhen (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se soulever contre"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich erheben gegen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une insurrection"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aufstand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un coup d'\u00c9tat"
            ],
            "Deutsch": [
                "Staatstreich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9pression"
            ],
            "Deutsch": [
                "Repression; Unterdr\u00fcckung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la torture"
            ],
            "Deutsch": [
                "Folter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "terroriste"
            ],
            "Deutsch": [
                "Terrorist(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9seau terroriste"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine terroristische Vereinigung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le terrorisme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Terrorismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un attentat"
            ],
            "Deutsch": [
                "Attentat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un attentat \u00e0 la bombe"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Bombenattentat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un acte de sabotage"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sabotageakt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9tranger (\u00e9trang\u00e8re)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Auslands-, Aussen-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la politique \u00e9trang\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aussenpolitik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le ministre/minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aussenminister/Aussenministerium"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9tranger m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ausland"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "puissant"
            ],
            "Deutsch": [
                "m\u00e4chtig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la puissance"
            ],
            "Deutsch": [
                "Macht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une puissance nucl\u00e9aire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Atommacht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une grande puissance"
            ],
            "Deutsch": [
                "Grossmacht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ONU f (Organisation des Nations Unies)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die UNO (Vereinte Nationen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'OTAN f (Organisation du trait\u00e9 de l'Atlantique Nord)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die NATO (Nordatlantisches Verteidigungsb\u00fcndnis)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la diplomatie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Diplomatie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "diplomate"
            ],
            "Deutsch": [
                "Diplomat(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une ambassade"
            ],
            "Deutsch": [
                "Botschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ambassadeur (ambassadrice)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Botschafter(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "consulaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "konsularisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un consul"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konsul"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un consulat"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konsulat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sous-d\u00e9velopp\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "unterentwickelt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pays sous-d\u00e9velopp\u00e9/ en train de d\u00e9veloppement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Entwicklungsland (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sous-d\u00e9veloppement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Unterentwicklung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le tiers-monde"
            ],
            "Deutsch": [
                "Dritte Welt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'aide au d\u00e9veloppement f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Entwicklungshilfe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pays \u00e9mergent"
            ],
            "Deutsch": [
                "Schwellenland"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la relation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Beziehung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les relations internationales"
            ],
            "Deutsch": [
                "internationale Beziehungen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les rapports m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Beziehungen, Verh\u00e4ltnisse"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la tension"
            ],
            "Deutsch": [
                "Spannung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une crise"
            ],
            "Deutsch": [
                "Krise"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'h\u00e9g\u00e9monie f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vorherrschaft, Hegemonie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une rivalit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Rivalit\u00e4t"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un d\u00e9saccord"
            ],
            "Deutsch": [
                "Unstimmigkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9t\u00e9rioration"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verschlechterung, Verschlimmerung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une querelle"
            ],
            "Deutsch": [
                "Streit, Streiterei"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un conflit"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konflikt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un conflit arm\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "bewaffneter Konflikt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pression"
            ],
            "Deutsch": [
                "Druck"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'affronter"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich gegen\u00fcberstehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une confrontation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Auseinandersetzung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une intervention"
            ],
            "Deutsch": [
                "Eingreifen, Intervention"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9union"
            ],
            "Deutsch": [
                "Treffen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un sommet"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gipfel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9union au sommet"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gipfeltreffen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une rencontre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Begegnung, Treffen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "des rencontres bilat\u00e9rales"
            ],
            "Deutsch": [
                "bilaterale/zweiseitige Begegnungen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une conf\u00e9rence"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konferenz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une conf\u00e9rence internationale sur l'environnement"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine internationale Umweltkonferenz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la neutralit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Neutralit\u00e4t"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une consultation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Beratung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "des consultations bilat\u00e9rales"
            ],
            "Deutsch": [
                "bilaterale/zweiseitige Beratungen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9tente"
            ],
            "Deutsch": [
                "Entspannung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une politique de d\u00e9tente"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Entspannungspolitik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une am\u00e9lioration"
            ],
            "Deutsch": [
                "(Ver)Besserung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un entretien"
            ],
            "Deutsch": [
                "Unterredung, Gespr\u00e4ch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un entretien secret"
            ],
            "Deutsch": [
                "geheime Unterredung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un accord"
            ],
            "Deutsch": [
                "Abkommen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "conclure un accord"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Abkommen schliessen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pacte"
            ],
            "Deutsch": [
                "Pakt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une entente"
            ],
            "Deutsch": [
                "Einigung, B\u00fcndnis, Verst\u00e4ndnis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un trait\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vertrag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "signer/rater/rompre un trait\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "einen Vertrag unterzeichnen/ratifizieren/brechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "coop\u00e9rer"
            ],
            "Deutsch": [
                "zusammenarbeiten, kooperieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la coop\u00e9ration"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zusammenarbeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00e9change"
            ],
            "Deutsch": [
                "Austausch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00e9change scolaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sch\u00fcleraustausch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre jumel\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "partnerschaftlich verbunden sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jumelage"
            ],
            "Deutsch": [
                "(St\u00e4dte)Partnerschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ennemi h\u00e9r\u00e9ditaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Erbfeind"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se rapprocher de qn/qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich jdm/etw ann\u00e4hern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un rapprochement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ann\u00e4herung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se r\u00e9concilier"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich vers\u00f6hnen, auss\u00f6hnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9conciliation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Vers\u00f6hnung, Auss\u00f6hnung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9conciliation franco-allemande"
            ],
            "Deutsch": [
                "deutsch-franz\u00f6sische Auss\u00f6hnung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "alli\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "verb\u00fcndet, Verb\u00fcndeter, Alliierter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une alliance"
            ],
            "Deutsch": [
                "Allianz, B\u00fcndnis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Trait\u00e9 sur la coop\u00e9ration franco-allemande"
            ],
            "Deutsch": [
                "deutsch-franz\u00f6sischee Freundschaftsvertrag (das kommt eben dran)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "francophone"
            ],
            "Deutsch": [
                "franz\u00f6sischsprachig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la francophonie"
            ],
            "Deutsch": [
                "Frankophonie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mondial"
            ],
            "Deutsch": [
                "weltweit, Welt-"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9conomie mondiale"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weltwirtschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le march\u00e9 mondial"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weltmarkt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le commerce mondial"
            ],
            "Deutsch": [
                "Welthandel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la mondialisation; la globalisation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Globalisierung (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sommet \u00e9conomique mondial"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weltwirtschaftsgipfel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le G8 (groupe des Huit)"
            ],
            "Deutsch": [
                "die G8 (Gruppe der Acht)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "altermondialiste"
            ],
            "Deutsch": [
                "Globalisierungsgegner(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un boycott(age)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Boykott"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une sanction"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sanktion, Bestrafung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9cr\u00e9ter des sanctions"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sanktionen verh\u00e4ngen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un embargo"
            ],
            "Deutsch": [
                "Embargo"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une multinationale"
            ],
            "Deutsch": [
                "Weltkonzern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rationaliser"
            ],
            "Deutsch": [
                "rationalisieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la rationalisation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Rationalisierung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9localiser"
            ],
            "Deutsch": [
                "aus-, verlagern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9localisation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aus-, Verlagerung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une fusion"
            ],
            "Deutsch": [
                "Fusionierung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la lib\u00e9ralisation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Liberalisierung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le libre-\u00e9change"
            ],
            "Deutsch": [
                "Freihandel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le commerce ext\u00e9rieur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Aussenhandel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "importer"
            ],
            "Deutsch": [
                "importieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'importation f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Import"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exporter"
            ],
            "Deutsch": [
                "exportieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'exportation f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Export"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "investir"
            ],
            "Deutsch": [
                "investieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "investir \u00e0 l'\u00e9tranger"
            ],
            "Deutsch": [
                "im Ausland investieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un investissement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Investition"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'interd\u00e9pendance \u00e9conomique f"
            ],
            "Deutsch": [
                "wirtschaftliche Verflechtung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la paix"
            ],
            "Deutsch": [
                "Frieden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire la paix"
            ],
            "Deutsch": [
                "Frieden schliessen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un trait\u00e9 de paix"
            ],
            "Deutsch": [
                "Friedensvertrag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la guerre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Krieg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la guerre civile"
            ],
            "Deutsch": [
                "B\u00fcrgerkrieg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une d\u00e9claration de guerre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kriegserkl\u00e4rung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire la guerre \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "mit jdm Krieg f\u00fchren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un plan"
            ],
            "Deutsch": [
                "Plan"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "attaquer"
            ],
            "Deutsch": [
                "angreifen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une attaque"
            ],
            "Deutsch": [
                "Angriff"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mener une action"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Aktion durchf\u00fchren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bataille"
            ],
            "Deutsch": [
                "Schlacht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9fense"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verteidigung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le ministre de la D\u00e9fense"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verteidigungsminister"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ennemi"
            ],
            "Deutsch": [
                "feindlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une nation ennemie"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine feindliche Nation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "hostile"
            ],
            "Deutsch": [
                "feindselig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les hostilit\u00e9s f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Feindseligkeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "combattre"
            ],
            "Deutsch": [
                "bek\u00e4mpfen (milit\u00e4risch)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "militaire; soldat, soldate; combattant, combattante"
            ],
            "Deutsch": [
                "Soldat, Soldatin (3x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une provocation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Provokation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un avertissement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Warnung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ultimatum"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ultimatum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bombarder"
            ],
            "Deutsch": [
                "bombardieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un bombardement"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bombardierung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la dissuasion"
            ],
            "Deutsch": [
                "Abschreckung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la force de dissuasion"
            ],
            "Deutsch": [
                "Abschreckungsmacht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "militaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "milit\u00e4risch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un uniforme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Uniform"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une caserne"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kaserne"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le service militaire (obligatoire)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wehrpflicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le service civil"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zivildienst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un conscrit"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wehrpflichtiger"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un appel\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "Einberufener"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une recrue"
            ],
            "Deutsch": [
                "Rekrut"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "volontaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Freiwillige(r)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'engager"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich (freiwillig) verpflichten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un objecteur de conscience"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wehrdienstverweigerer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pacifiste"
            ],
            "Deutsch": [
                "pazifistisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pacifisme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Pazifismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9serter"
            ],
            "Deutsch": [
                "desertieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un d\u00e9serteur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Deserteur"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "armer qn de qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "jmd mit etw bewaffnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une arme"
            ],
            "Deutsch": [
                "Waffe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une arm\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "Heer, Armee"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un coup de feu"
            ],
            "Deutsch": [
                "Schuss"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un fusil"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gewehr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bombe"
            ],
            "Deutsch": [
                "Bombe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bombe atomique"
            ],
            "Deutsch": [
                "Atombombe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une mine"
            ],
            "Deutsch": [
                "Mine"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exploser"
            ],
            "Deutsch": [
                "explodieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9truire"
            ],
            "Deutsch": [
                "zerst\u00f6ren, vernichten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les pertes f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verluste"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une victoire"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sieg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vaincre"
            ],
            "Deutsch": [
                "siegen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le vainqueur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Sieger"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vaincu"
            ],
            "Deutsch": [
                "besiegt, Besiegter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sortir vainqueur de"
            ],
            "Deutsch": [
                "als Sieger hervorgehen aus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une d\u00e9faite"
            ],
            "Deutsch": [
                "Niederlage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se rendre"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich ergeben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une fronti\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "Grenze"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un incident"
            ],
            "Deutsch": [
                "Zwischenfall"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "occuper"
            ],
            "Deutsch": [
                "besetzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'occupation f"
            ],
            "Deutsch": [
                "Besetzung; Besatzungszeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une agression"
            ],
            "Deutsch": [
                "Angriff, Aggression"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "attaquant(e); agresseur; envahisseur"
            ],
            "Deutsch": [
                "Angreifer, Aggressor, Eindringling (3x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le couvre-feu"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ausgangssperre"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9tat d'urgence m"
            ],
            "Deutsch": [
                "Ausnahmezustand, Notstand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "envahir"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcberfallen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une invasion"
            ],
            "Deutsch": [
                "Invasion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9vaster"
            ],
            "Deutsch": [
                "verw\u00fcsten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un crime de guerre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kriegsverbrechen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "criminel (criminelle) de guerre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kriegsverbrecher(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prisonnier (prisonni\u00e8re)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Gefangene(r)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un prisonnier de guerre"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kriegsgefangener"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un camp de prisonniers"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kriegsgefangenenlager"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un camp de concentration"
            ],
            "Deutsch": [
                "Konzentrationslager"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une victime"
            ],
            "Deutsch": [
                "Opfer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bless\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "verletzt, Verletzter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tuer"
            ],
            "Deutsch": [
                "t\u00f6ten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mort"
            ],
            "Deutsch": [
                "tot, Toter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fuir; s'enfuir"
            ],
            "Deutsch": [
                "fl\u00fcchten, fliehen (2x)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fuite"
            ],
            "Deutsch": [
                "Flucht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prendre la fuite"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Flucht ergreifen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "capituler"
            ],
            "Deutsch": [
                "kapitulieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "capituler sans conditions"
            ],
            "Deutsch": [
                "bedingungslos kapitulieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la capitulation"
            ],
            "Deutsch": [
                "Kapitulation"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un armistice"
            ],
            "Deutsch": [
                "Waffenstillstand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9sister \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "Widerstand leisten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9sistance"
            ],
            "Deutsch": [
                "Widerstand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9sistant (r\u00e9sistante)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Widerstandsk\u00e4mpfer(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "trahir"
            ],
            "Deutsch": [
                "verraten, Verrat begehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une trahison"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verrat"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tra\u00eetre (tra\u00eetresse)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Verr\u00e4ter(in)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ex\u00e9cuter"
            ],
            "Deutsch": [
                "hinrichten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une ex\u00e9cution"
            ],
            "Deutsch": [
                "Hinrichtung"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [],
    "titel": "Französisch 11.4.2023 Teil 1 (Seiten 291 - 303)",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();