var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Deutsch": [
                "Identit\u00e4t"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'identit\u00e9 f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Minderheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une minorit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Autonomie"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'autonomie f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Autonomie-"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "autonomiste"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Besonderheiten, Eigenarten"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les particularit\u00e9s f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Sitten und Br\u00e4uche"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les us et coutumes m"
            ],
            "_genre": [
                "m"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "bewahren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9server"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Separatist(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s\u00e9paratiste"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "s\u00e9paratiste",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Separatismus"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le s\u00e9paratisme"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Herkunft"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'origine f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "(doppelte) Staatsangeh\u00f6rigkeit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la (double) nationalit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Staatsb\u00fcrgerschaftsrecht"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Code de la nationalit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Franzose der Herkunft nach"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Fran\u00e7ais de souche"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "Fran\u00e7aise de souche"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "illegal (2x)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "clandestin; ill√©gal"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "clandestine",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "illegale(r) Eindander(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "clandestin"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "clandestine",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Zustrom"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'afflux m"
            ],
            "_genre": [
                "m"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Maghreber(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Maghr\u00e9bin"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "Maghr\u00e9bine",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Beur [in Frankreich geborenes Kind maghrebinischer Einwanderer]"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un beur, une beurette"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "beur / une beurette",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "einwandern"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "immigrer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eingewandert"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "immigr\u00e9"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "immigr\u00e9e",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Einwanderung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'immigration f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "auswandern"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9migrer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Auswanderer, Auswander(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9migr\u00e9"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "\u00e9migr\u00e9e",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Auswanderung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9migration f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "fl\u00fcchten"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se r\u00e9fugier"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Fl\u00fcchtling"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9fugi\u00e9"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "r\u00e9fugi\u00e9e",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "rassistisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "raciste"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Rassismus"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le racisme"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Diskriminierung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la discrimination"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "verfolgen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pers\u00e9cuter"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Verfolgung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la pers\u00e9cution"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Exil"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'exil m"
            ],
            "_genre": [
                "m"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ins Exil gehen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'exiler"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gegner(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "opposant"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "opposante",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sein Vaterland verlassen, auswandern"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'expatrier"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "fremdenfeindlich"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "x\u00e9nophobe"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Fremdenfeindlichkeit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la x\u00e9nophobie"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Vorurteil"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pr\u00e9jug\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ablehnen, ausschliessen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rejeter"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ablehnung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le rejet"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Hass"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la haine"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn ausschliessen (aus, von)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exclure qn (de)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ausgrenzung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'exclusion f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn abschieben"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "expulser qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Abschiebung, Ausweisung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'expulsion f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "zur\u00fcckschicken"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "renvoyer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Toleranz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la tol\u00e9rance"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Intoleranz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'intol\u00e9rance f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich integrieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'int\u00e9grer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "integriert"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "int\u00e9gr\u00e9"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "int\u00e9gr\u00e9e",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Integration"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'int\u00e9gration f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Aufenthaltserlaubnis / -genehmigung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un permis de s\u00e9jour"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Arbeitserlaubnis"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un permis de travail"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "politisches Asyl"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'asile (politique) m"
            ],
            "_genre": [
                "m"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "multikulturell"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "multiculturel"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "multiculturelle"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich einb\u00fcrgern lassen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se faire naturaliser"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Einb\u00fcrgerung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la naturalisation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "(Staatsb\u00fcrgerschaft mach dem) Bodenprinzip"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le droit du sol"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "(Staatsb\u00fcrgerschaft nach dem) Abstammungsprinzip"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le droit du sang"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich widersetzen, opponieren gegen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'opposer \u00e0"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Opposition"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'opposition f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "demonstrieren (f\u00fcr / gegen)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "manifester (en faveur de / contre)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Demonstrant(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "manifestant"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "manifestante",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Demonstration"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une manifestation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Demo"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une manif"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ordnung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'ordre m"
            ],
            "_genre": [
                "m"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Gewalt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la violence"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Gewaltlosigkeit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la non-violence"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Verein, Vereinigung, Verband"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une association"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gewerkschafts-, gewerkschaftlich"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "syndical"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "syndicale",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gewerkschaft"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un syndicat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gewerkschaftler(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "syndicaliste"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "syndicaliste",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gewerkschaftsbewegung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le syndicalisme"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich gewerkschaftlich organisieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se syndiquer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Mitglied sein, angeh\u00f6ren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "adh\u00e9rer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Mitglied"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "adh\u00e9rent"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "adh\u00e9rente",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich organisieren, zusammenschliessen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'organiser"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Arbeitnehmer(in), Lohnempf\u00e4nger(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "salari\u00e9"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "salari\u00e9e",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Arbeiter(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "travailleur"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "travailleuse"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Arbeitgeber(in), Chef(in)f"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "patron, patronne"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "patronne"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Arbeitgeberschaft"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le patronat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Sozialpartner"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les partenaires sociaux m"
            ],
            "_genre": [
                "m"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Arbeitgeber(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "employeur"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "employeuse"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Betriebsrat"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le comit\u00e9 d'entreprise"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Tarifvertrag"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une convention collective"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Arbeitskampf"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un conflit social"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "protestieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "protester"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Protest"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une protestation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "fordern, verlangen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "revendiquer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Forderung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une revendication"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Streik"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une gr\u00e8ve"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Streikende(r)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gr\u00e9viste"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "gr\u00e9viste",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "protestieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "contester"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Protest(bewegung)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une contestation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich versammeln"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se rassembler"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Versammlung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un rassemblement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "zum Streik aufrufen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "lancer un ordre de gr\u00e8ve"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Arbeit niederlegen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9brayer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Arbeitsniederlegung, Warnstreik"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un d\u00e9brayage"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Streikposten"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un piquet de gr\u00e8ve"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Streikbrecher"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "briseur de gr√®ve"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "briseuse de gr\u00e8ve"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Aussperrung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un lock-out"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich treffen, zusammenkommen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se r\u00e9unir"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Treffen, Versammlung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9union"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "\u00fcber etw diskutieren, etw besprechen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "discuter de qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Diskussion, Besprechung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une discussion"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "L\u00f6sung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une solution"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Kompromiss"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un compromis"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ergebnis"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9sultat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Arbeit wieder aufnehmen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "reprendre le travail"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "verhandeln"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "n\u00e9gocier"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "in Verhandlungen treten"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "engager des n\u00e9gociations"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Verhandlung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une n\u00e9gociation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Unterh\u00e4ndler(in), Vertragspartner(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "n\u00e9gociateur"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "n\u00e9gociatrice"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Vereinbarung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un accord"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Schlichter(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "m\u00e9diateur"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "m\u00e9diatrice"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Urabstimmung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une consultation de la base"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "legal"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l\u00e9gal"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Gesetz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une loi"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Legalit\u00e0t"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la l\u00e9galit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Illegalit\u00e0t"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "L'illegalit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Jura"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le droit"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "das Strafrecht"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le droit p\u00e9nal"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "das Zivilrecht"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le droit civil"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "das Strafgesetzbuch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le code p\u00e9nal"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "das Zivilgesetzbuch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le code civil"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Artikel"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un article"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "gerecht"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "juste"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Justiz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la justice"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ungerecht"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "injuste"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ungerechtigkeit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une injustice"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Gericht"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un tribunal"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Strafgericht (der zweiten Instanz)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Tribunal correctionnel"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Gerichthof"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une cour"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Schwurgericht"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la cour d'assises"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "der Prozess"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le proc\u00e8s"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "in erster Instanz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en premi\u00e8re instance"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Berufung einlegen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire appel"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Urteil aufheben"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "casser un jugement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Kassations(gerichts)hof"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Cour de cassation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Fall, Aff\u00e0re"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une affaire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn verurteilen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "juger qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Urteil"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jugement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Richter"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un juge"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Rechtsanwalt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un avocat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Geschworenen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jury"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Geschworene"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jur\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "der Staatsanwalt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le procureur"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Verteidigung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9fense"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "pl\u00e4dieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "plaider"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "der Urteilsspruch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le verdict"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "mildernde Umst\u00e4nde"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "des circonstances att\u00e9nuantes"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Verj\u00e4hrung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la prescription"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "vors\u00e4tzlich"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avec pr\u00e9m\u00e9ditation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Notwehr"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la l\u00e9gitime d\u00e9fense"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw bereuen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se repentir de qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "verh\u00f6ren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "interroger"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Verh\u00f6r"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un interrogatoire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Frage"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une question"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "zu Gunsten/zu Ungunsten von jdm aussagen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "t\u00e9moigner pour; en faveur de/contre qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Zeuge/eine Zeugin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "t\u00e9moin"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "t\u00e9moin"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Zeugenaussauge"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un t\u00e9moignage"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Belastungs-"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 charge"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Entlastung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9charge"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "aussagen f\u00fcr/gegen jdn"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9poser en faveur de/contre qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Aussage"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une d\u00e9position"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Eid"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le serment"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn einer Sache anklagen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "accuser qn de qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Anklage"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une accusation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Angeklagter, Angeklagte"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "accus\u00e9"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "accus\u00e9e",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Wahrheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la v\u00e9rit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "l\u00fcgen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mentir"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "L\u00fcge"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mensonge"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "schuldig sein"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre coupable de"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Schuld"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la culpabilit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "unschuldig"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "innocent"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Unschuld"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'innocence f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Fall (2x)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un cas; un dossier"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "beweisen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prouver"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Beweis"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une preuve"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "gestehen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avouer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Gest\u00e4ndnis"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un aveu"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "leugnen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nier"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "verurteilen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "condamner"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Verurteilung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la condamnation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Verurteilter"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un condamn\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "bestrafen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "punir qn de/pour qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gef\u00e4ngnis"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une prison"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gefangener, Gefangene"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prisonnier"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "prisonni\u00e8re"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "freilassen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "lib\u00e9rer qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Klage"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une plainte"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "(wegen etw) gegen jdn Anklage erheben"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "inculper qn (de qc)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Anklage"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une inculpation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "vor Gericht erscheinen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "compara\u00eetre (en justice)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Untersuchungshaft"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9tention provisoire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein(e) Straff\u00e4llige(r), Delinquent(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9linquant"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "d\u00e9linquante",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Kriminalit\u00e4t"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9linquance"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Tatverd\u00e4chtige(r), Beschuldigte(r)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9venu"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "pr\u00e9venue",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein, eine R\u00fcckfallt\u00e4ter(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9cidiviste"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "r\u00e9cidiviste",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Einstellung des Verfahrens"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le non-lieu"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn freisprechen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "acquitter qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Freispruch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un acquittement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Busse"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une amende"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Bestrafung, Strafmassnahme"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une sanction"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Strafe"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une peine"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "auf Bew\u00e4hrung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avec sursis"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die lebensl\u00e4ngliche Freiheitsstrafe"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Justizirrtum"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une erreur judiciaire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ordnungskr\u00e4fte"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les forces de l'ordre f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Polizei"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la police"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Polizei-, polizeilich"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "policier"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "polici\u00e8re"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Polizist/in"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gendarme"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Kommissar(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "commissaire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Kommissariat"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un commissariat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ermitteln"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "enqu\u00eater"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ermittlungen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une enqu\u00eate"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Bulle"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un flic"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Hilfspolizist(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "contractuel"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "contractuelle"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Kriminalpolizei"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la police judiciaire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gendarmerie"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Gendarmerie nationale"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Bereitschaftspolizist(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "CRS (Compagnie R\u00e9publicaine de S\u00e9curit\u00e9)"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "CRS (Compagnie R\u00e9publicaine de S\u00e9curit\u00e9)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "suchen, fahnden nach"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rechercher"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Spur, F\u00e4hrte, Hinweis, Indiz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une piste"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Spur"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une trace"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Fingerabdr\u00fccke"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "des empreintes digitales"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "verd\u00e4chtig"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "suspect"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "suspecte",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn verd\u00e4chtigen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "soup\u00e7onner qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Verdacht"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un soup\u00e7on"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Razzia"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une rafle"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Strafverfolgung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les poursuites"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Mandat, Auftrag, Vollmacht"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mandat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Verfahren einleiten gegen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mettre qn en examen"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Polizeigewahrsam"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la garde \u00e0 vue"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Hausdurchsuchung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une perquisition"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Indiz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un indice"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Beweis(st\u00fcck)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une pi\u00e8ce \u00e0 conviction"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "kriminell"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "criminel"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "criminelle"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Verbrechen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un crime"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "t\u00f6ten"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tuer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "verletzen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "blesser"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Waffe"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une arme"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Opfer"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une victime"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "festnehmen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "arr\u00eater"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Festnahme"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une arrestation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Straftat, Delikt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un d\u00e9lit"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Mord"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un meurtre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ermorden"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "assassiner"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Mord"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un assassinat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "M\u00f6rder"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un assassin"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "vergewaltigen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "violer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Vergewaltigung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un viol"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Motiv"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mobile"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Alibi"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un alibi"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Schl\u00e4gerei"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bagarre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "gewaltt\u00e4tig"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "violent"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gewalt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la violence"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "\u00dcberfall"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une attaque"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "stehlen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "voler"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Diebstahl"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un vol"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Dieb(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un voleur/une voleuse"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "klauen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "piquer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn entf\u00fchren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "kidnapper qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Entf\u00fchrer"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un kidnappeur"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn entf\u00fchren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "enlever qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Entf\u00fchrung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un enl\u00e8vement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Geiselnahme"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une prise d'otage"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein L\u00f6segeld"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une ran\u00e7on"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn erpressen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire chanter qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Erpressung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un chantage"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Erpresser"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ma\u00eetre-chanteur"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein \u00dcbelt\u00e4ter"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un malfaiteur"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Betr\u00fcger(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un escroc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Betrug"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une escroquerie"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Gangster"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un gangster"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "einbrechen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "cambrioler"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Einbruch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un cambriolage"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Einbrecher(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "cambrioleur"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "cambrioleuse"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Bande"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bande"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Raub\u00fcberfall"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un hold-up"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Netz(werk)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9seau"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein(e) Kompliz:in"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "complice"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "politisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "politique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Regierungsform, Regime"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9gime"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "System, Form, Regime"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un syst\u00e8me"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Staatsmann"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un homme d'\u00c9tat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Politiker:in"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un homme, une femme politique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Politiker(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "politicien"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "politicienne"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "f\u00fchren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "diriger"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "regieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gouverner"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Regierung, Kabinett"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le gouvernement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "f\u00fchrende Person (bei Parteien, Gewerkschaften)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dirigeant"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "dirigeante",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "F\u00fchrer"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un leader"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Verantwortung \u00fcbernehmen/tragen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "assumer une responsabilit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Botschaft"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un message"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn befragen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "consulter qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Umfrage, Volksbefragung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une consultation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Partei"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un parti"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "konservative Partei"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un parti conservateur"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "gaullistische Partei"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un parti gaulliste"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "liberale Partei"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un parti lib\u00e9ral"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "christlich-demokratische Partei"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un parti chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sozialistische Partei"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un parti socialiste"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "kommunistische Partei"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un parti communiste"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Mehrheit besitzen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre majoritaire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Minderheit besitzen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre minoritaire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "unabh\u00e4ngig"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ind\u00e9pendant"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "ind\u00e9pendante",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Opposition"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une opposition"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "angeh\u00f6ren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "adh\u00e9rer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Mitglied"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "adh\u00e9rent"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "adh\u00e9rente",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Mitglied"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un membre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "aktives Parteimitglied"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "militant"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "militante",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Sympathisant(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sympathisant"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "sympathisante",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Linke"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la gauche"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Rechte"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la droite"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "(politisch) rechts/links stehen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre de droite/de gauche"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Rechts-/ Linksparteien"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les partis de droite/de gauche"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "politische Str\u00f6mung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un courant politique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Massnahme"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une mesure"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Institution"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une institution"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "offiziell"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "officiel"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "officielle"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Beamter, Beamtin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fonctionnaire"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "fonctionnaire",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Amt, T\u00e4tigkeit, Funktion"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une fonction"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "aus\u00fcben"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exercer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "innehaben, bekleiden"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "occuper"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "verantwortlich, zust\u00e4ndig sein f\u00fcr"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre responsable de"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Beh\u00f6rden"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les autorit\u00e9s"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Verwaltungs-"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "administratif"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "administrative"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Verwaltung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'administration f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "b\u00fcrokratisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bureaucratique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "B\u00fcrokratie"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la bureaucratie"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Antrag, Anfrage, Gesuch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une demande"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Formular"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un formulaire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Fragebogen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un questionnaire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Best\u00e4tigung, Bescheinigung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un certificat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Auszug (aus dem Geburtsregister)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un extrait (de naissance)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Erlaubnis(schein), Genehmigung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un permis"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "F\u00fchrerschein"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un permis de conduire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "(den Reisepass/Personalausweis) verl\u00e4ngern"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prolonger (le passeport/la carte d'identit\u00e9)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Reisepass"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le passeport"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Hauptstadt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une capitale"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gemeinde-, kommunal"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "communal"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "communale",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gemeinde"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une commune"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "B\u00fcrgermeister(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un maire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "B\u00fcrgermeisteramt, Rathaus"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une mairie"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Rathaus"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'h\u00f4tel de ville"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Bewohner(in), Einwohner(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "habitant"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "habitante",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Stadt-, st\u00e4dtisch, Kommunal-"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "municipal"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "municipale",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gemeinderat"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Conseil municipal"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "(Stadt)Gemeinde"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la municipalit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Berater(in); Rat, R\u00e4tin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "conseiller"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "conseill\u00e8re"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "regional"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9gional"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "r\u00e9gionale",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Region, Gegend"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9gion"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "D\u00e9partement-"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9partemental"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "d\u00e9partementale",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "D\u00e9partement"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un d\u00e9partement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Arrondissement (Untereinheit d\u00e9partement)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un arrondissement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Kanton (Untereinheit arrondissement)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un canton"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Pr\u00e4fekt (Vertreter des Staates in d\u00e9partement)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pr\u00e9fet"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Pr\u00e4fektur (Hauptort d\u00e9partement)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une pr\u00e9fecture"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Regionalisierung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9gionalisation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "zentral"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "central"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "centrale",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "zentralisiert"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "centralis\u00e9"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "centralis\u00e9e",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Zentralisierung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la centralisation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "dezentralisiert"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9centralis\u00e9"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "d\u00e9centralis\u00e9e",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Dezentralisierung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9centralisation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Metropole, Weltstadt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une m\u00e9tropole"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Mutterland"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la M\u00e9tropole"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "franz\u00f6sisches Mutterland"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la France m\u00e9tropolitaine"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "\u00fcberseeische D\u00e9partements und Regionen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les D.O.M.-R.O.M. (d\u00e9partements et r\u00e9gions d'outre-mer)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "(Hoheits)Gebiet, Territorium"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un territoire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Raumplanung, -ordnung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'am\u00e9nagement du territoire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Steuer-"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fiscal"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "fiscale",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Steuerhinterziehung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fraude fiscale"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Fiskus, Steuerbeh\u00f6rde"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le fisc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Steuerbeamter, -beamtin; Finanzamt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "percepteur"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "perceptrice"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn (zur Steuer) veranlagen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "imposer qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "steuerpflichtig"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "imposable"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Steuer"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les imp\u00f4ts"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "angeben, anmelden"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9clarer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Steuererkl\u00e4rung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9claration d'imp\u00f4ts"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Steuerpflichtige(r)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "contribuable"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "la contribuable"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Land"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pays"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Staat"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00c9tat m"
            ],
            "_genre": [
                "m"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "national"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "national"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "nationale",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Nation"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la nation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Staatsangeh\u00f6rigkeit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la nationalit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Vaterland"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la patrie"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Fahne"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le drapeau"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "F\u00f6deralismus"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le f\u00e9d\u00e9ralisme"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Bundesstaat"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Staatenbund, Konf\u00f6deration"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une conf\u00e9d\u00e9ration"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Schweizerische Eidgenossenschaft"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "der (deutsche) Bundeskanzler"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Chancelier (allemand)"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "la Chanceli\u00e8re (allemande)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gesellschaft"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la soci\u00e9t\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "republikanisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9publicain"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "r\u00e9publicaine",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Republik"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9publique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Staatspr\u00e4sident"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "demokratisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9mocratique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "demokratische Regierungsform"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9gime d\u00e9mocratique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Demokratie"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la d\u00e9mocratie"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "verfassungsgem\u00e4ss, -m\u00e4ssig"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "constitutionnel"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "constitutionnelle"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "konstitutionelle Monarchie"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une monarchie constitutionnelle"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Verfassung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la constitution"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Macht, (Staats)Gewalt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pouvoir"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "gesetzgebende Gewalt, Legislative"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pouvoir l\u00e9gislatif"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "vollziehende Gewalt, Exekutive"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pouvoir ex\u00e9cutif"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "richterliche Gewalt, Judikative"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pouvoir judiciaire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gewaltenteilung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la s\u00e9paration des pouvoirs"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Machtergreifung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la prise du pouvoir"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gewissens-/Meinungs-/Religionsfreiheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la libert\u00e9 de conscience/d'opinion/du culte"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Grundrechte"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les droits fondamentaux m"
            ],
            "_genre": [
                "m"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Menschenrechte"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les droits de l'homme m"
            ],
            "_genre": [
                "m"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Erkl\u00e4rung der Menschenrechte"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la D\u00e9claration des droits de l'homme"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "garantieren, gew\u00e4hrleisten"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "garantir"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "verk\u00fcnden"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "proclamer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Verk\u00fcndung, Ausrufung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la proclamation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Selbstbestimmung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'autod\u00e9termination f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "pers\u00f6nlich, eigen, individuell"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "individuel"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "individuelle"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Individuum, Einzelperson"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un individu"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "(Staats)B\u00fcrger(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "citoyen"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "citoyenne"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Freiheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la libert\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gleichheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9galit\u00e9 f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Br\u00fcderlichkeit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fraternit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Staatsangeh\u00f6rige(r)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ressortissant"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "ressortissante",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Landsmann, -frau"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "compatriote"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "compatriote",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Patriot(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "patriote"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "patriote",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Patriotismus"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le patriotisme"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Nationalismus"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le nationalisme"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "nationalistisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nationaliste"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Chauvinismus, \u00fcberzogener Patriotismus"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le chauvinisme"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "chauvinistisch (\u00fcberzogen patriotisch)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "chauvin"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "chauvine",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "W\u00e4hler-, Wahl"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9lectoral"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "\u00e9lectorale",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "W\u00e4hlerliste"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une liste \u00e9lectorale"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "W\u00e4hler(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9lecteur"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "\u00e9lectrice"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Kandidat(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "candidat"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "candidate",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Stimme"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la voix"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Wahl"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00e9lection"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Pr\u00e4sidentschaftswahl"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "bei der Pr\u00e4sidentschaftswahl kandidieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Parlamentswahlen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les (\u00e9lections) l\u00e9gislatives"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "f\u00fcr die Parlamentswahlen kandidieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se pr\u00e9senter aux \u00e9lections l\u00e9gislatives"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Regionalwahlen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les (\u00e9lections) r\u00e9gionales"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Kommunalwahlen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les (\u00e9lections) municipales"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Kantonalwahl(en)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les (\u00e9lections) cantonales"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Europawahlen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les (\u00e9lections) europ\u00e9ennes"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "vorgezogene Wahlen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les \u00e9lections anticip\u00e9es"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "in Betracht ziehen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "envisager"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "w\u00e4hlen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9lire qn (\u00e9lu)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw w\u00e4hlen, \u00fcber etw abstimmen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "voter qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Teilnahme, Beteiligung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la participation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich (der Stimme) enthalten"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'abstenir"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Enthaltung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une abstention"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Wahlkreis"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une circonscription (\u00e9lectorale)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Wahlb\u00fcro"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un bureau de vote (des bureaux de vote)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Urne"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une urne"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Stimmzettel"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un bulletin (de vote)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "leerer Stimmzettel"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un bulletin blanc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ung\u00fcltiger Stimmzettel"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un bulletin nul"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Mehrheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la majorit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "absolute Mehrheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la majorit\u00e9 absolue"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "relative Mehrheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la majorit\u00e9 relative"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "in die Stichwahl kommen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre en ballottage"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Referendum, Volksentscheid"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9f\u00e9rendum"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Volksabstimmung, -befragung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pl\u00e9biscite"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Pr\u00e4sidentschafts-, pr\u00e4sidal"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9sidentiel"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "pr\u00e9sidentielle"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Pr\u00e4sident(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le Pr\u00e9sident"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "la Pr\u00e9sidente"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "regieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gouverner"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Regierungs-"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gouvernemental"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "gouvernementale",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Regierung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le gouvernement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Minister(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ministre"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "ministre",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Regierungschef"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un chef d'\u00c9tat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "parlamentarisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "parlementaire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Parlamentarier(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "parlementaire"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "parlementaire",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Parlamentssitzung, parlamentarische Sitzungsperiode"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une session parlementaire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Parlament"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le parlement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Sitzung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une s\u00e9ance"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gesetz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une loi"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gesetzesentwurf"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un projet de loi"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "franz\u00f6sische Nationalversammlung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Assembl\u00e9e nationale f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Abgeordnete(r)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9put\u00e9"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "d\u00e9put\u00e9e",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Senat"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le S\u00e9nat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Senator(in)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s\u00e9nateur"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "s\u00e9natrice"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Vertrauensfrage"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la question de confiance"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Misstrauensantrag"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une motion de censure"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "aufl\u00f6sen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dissoudre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Aufl\u00f6sung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la dissolution"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Legislaturperiode"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la l\u00e9gislature"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Di\u00e4ten"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les indemnit\u00e9s parlementaires f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "argumentieren, diskutieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "raisonner"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "vern\u00fcnftig"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "raisonnable"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Vernunft, Verstand"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la raison"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "\u00dcberlegung, Schlussfolgerung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le raisonnement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Argument"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un argument"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Sinn"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sens"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "gesunder Menschenverstand"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le bon sens"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Widerspruch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la contradiction"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Symbol"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le symbole"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ursprung, Ursache"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'origine f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "verursachen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "causer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ursache, Grund, Anlass"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la cause"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Wirkung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un effet"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Wille"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la volont\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Individuum"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'individu m"
            ],
            "_genre": [
                "m"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "(Lebe)Wesen; das Sein"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00eatre m"
            ],
            "_genre": [
                "m"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Essenz, Wesen, das Sosein"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'essence f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "existieren, leben, vorhanden sein"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exister"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Existenz, Leben, das Dasein"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'existence f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Tod"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la mort"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Nichts"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le n\u00e9ant"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "konkret"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "concret"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "concr\u00e8te"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "abstrakt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "abstrait"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "abstraite",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "real, wirklich"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9el"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "r\u00e9elle"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "realistisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9aliste"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Realit\u00e4t, Wirklichkeit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la r\u00e9alit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Erfahrung, Versuch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'exp\u00e9rience f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "selbst gemachte Erfahrung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une exp\u00e9rience v\u00e9cue"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "elementar, grundlegend"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9l\u00e9mentaire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "endg\u00fcltig"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9finitif"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "d\u00e9finitive"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "empirisch, auf Erfahrung beruhend"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "empirique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "wahr"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vrai"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "vraie",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "wirklich"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "v\u00e9ritable"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "gewiss, sicher"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "certain"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "certaine",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ganz sicher"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s\u00fbr et certain"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Gewissheit, Sicherheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la certitude"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ungewiss, unsicher"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "incertain"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "incertaine",
                "."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Ungewissheit, Unsicherheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'incertitude f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Irrtum"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'erreur f"
            ],
            "_genre": [
                "f"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "falsch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faux, fausse"
            ],
            "_f\u00e9minin": [
                "fausse"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "auf dem Holzweg sein"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire fausse route"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Werk"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une oeuvre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Werk, Buch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ouvrage"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Essay"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un essai"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Abhandlung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un trait\u00e9"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele"
    ],
    "titel": "zweitletztertest",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();