var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9j\u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "schon, bereits"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tr\u00e8s"
            ],
            "Deutsch": [
                "sehr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aussi"
            ],
            "Deutsch": [
                "auch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bien"
            ],
            "Deutsch": [
                "gut"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "toujours"
            ],
            "Deutsch": [
                "immer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vraiment"
            ],
            "Deutsch": [
                "wirklich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "peu"
            ],
            "Deutsch": [
                "wenig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "encore"
            ],
            "Deutsch": [
                "noch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l\u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "dort"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "maintenant"
            ],
            "Deutsch": [
                "jetzt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ensemble"
            ],
            "Deutsch": [
                "zusammen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "souvent"
            ],
            "Deutsch": [
                "oft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "assez"
            ],
            "Deutsch": [
                "genug"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pourquoi"
            ],
            "Deutsch": [
                "warum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vite"
            ],
            "Deutsch": [
                "schnell"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ici"
            ],
            "Deutsch": [
                "hier"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "jamais"
            ],
            "Deutsch": [
                "nie"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ainsi"
            ],
            "Deutsch": [
                "so"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tellement"
            ],
            "Deutsch": [
                "so sehr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bient\u00f4t"
            ],
            "Deutsch": [
                "bald"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "plut\u00f4t"
            ],
            "Deutsch": [
                "eher"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s\u00fbrement"
            ],
            "Deutsch": [
                "sicherlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "quelquefois"
            ],
            "Deutsch": [
                "manchmal"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l\u00e0-bas"
            ],
            "Deutsch": [
                "dort dr\u00fcben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nulle part"
            ],
            "Deutsch": [
                "nirgendwo"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "n'importe o\u00f9"
            ],
            "Deutsch": [
                "irgendwo"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "seulement"
            ],
            "Deutsch": [
                "nur"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "parfois"
            ],
            "Deutsch": [
                "manchmal"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "peut-\u00eatre"
            ],
            "Deutsch": [
                "vielleicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "partout"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcberall"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "soudain"
            ],
            "Deutsch": [
                "pl\u00f6tzlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "lentement"
            ],
            "Deutsch": [
                "langsam"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "longtemps"
            ],
            "Deutsch": [
                "lange"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rapidement"
            ],
            "Deutsch": [
                "schnell"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "beaucoup"
            ],
            "Deutsch": [
                "viel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mieux"
            ],
            "Deutsch": [
                "besser"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "trop"
            ],
            "Deutsch": [
                "zu viel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "assez"
            ],
            "Deutsch": [
                "ziemlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "facilement"
            ],
            "Deutsch": [
                "leicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "toujours"
            ],
            "Deutsch": [
                "immer noch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "actuellement"
            ],
            "Deutsch": [
                "derzeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ailleurs"
            ],
            "Deutsch": [
                "woanders"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aujourd'hui"
            ],
            "Deutsch": [
                "heute"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "surtout"
            ],
            "Deutsch": [
                "vor allem"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "partiellement"
            ],
            "Deutsch": [
                "teilweise"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "simplement"
            ],
            "Deutsch": [
                "einfach"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9cemment"
            ],
            "Deutsch": [
                "k\u00fcrzlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "normalement"
            ],
            "Deutsch": [
                "normalerweise"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "hier"
            ],
            "Deutsch": [
                "gestern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9cis\u00e9ment"
            ],
            "Deutsch": [
                "genau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "enti\u00e8rement"
            ],
            "Deutsch": [
                "vollst\u00e4ndig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "imm\u00e9diatement"
            ],
            "Deutsch": [
                "sofort"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "naturellement"
            ],
            "Deutsch": [
                "nat\u00fcrlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "clairement"
            ],
            "Deutsch": [
                "klar"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "malheureusement"
            ],
            "Deutsch": [
                "leider"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "finalement"
            ],
            "Deutsch": [
                "schlie\u00dflich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s\u00e9rieusement"
            ],
            "Deutsch": [
                "ernsthaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "particuli\u00e8rement"
            ],
            "Deutsch": [
                "besonders"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "couramment"
            ],
            "Deutsch": [
                "flie\u00dfend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "directement"
            ],
            "Deutsch": [
                "direkt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9videmment"
            ],
            "Deutsch": [
                "offensichtlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fort"
            ],
            "Deutsch": [
                "laut"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "intens\u00e9ment"
            ],
            "Deutsch": [
                "intensiv"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9guli\u00e8rement"
            ],
            "Deutsch": [
                "regelm\u00e4\u00dfig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "progressivement"
            ],
            "Deutsch": [
                "allm\u00e4hlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "relativ"
            ],
            "Deutsch": [
                "assez"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ouvertement"
            ],
            "Deutsch": [
                "offen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gentiment"
            ],
            "Deutsch": [
                "freundlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fid\u00e8lement"
            ],
            "Deutsch": [
                "treu"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "franchement"
            ],
            "Deutsch": [
                "ehrlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nettement"
            ],
            "Deutsch": [
                "deutlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "essentiellement"
            ],
            "Deutsch": [
                "haupts\u00e4chlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "enfin"
            ],
            "Deutsch": [
                "endlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "activement"
            ],
            "Deutsch": [
                "aktiv"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "indirectement"
            ],
            "Deutsch": [
                "indirekt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9nergiquement"
            ],
            "Deutsch": [
                "energisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bri\u00e8vement"
            ],
            "Deutsch": [
                "kurz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "majoritairement"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcberwiegend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "quotidiennement"
            ],
            "Deutsch": [
                "t\u00e4glich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9ellement"
            ],
            "Deutsch": [
                "wirklich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prudemment"
            ],
            "Deutsch": [
                "vorsichtig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "temporairement"
            ],
            "Deutsch": [
                "vor\u00fcbergehend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "publiquement"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00f6ffentlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "absolument"
            ],
            "Deutsch": [
                "absolut"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9c\u00e9demment"
            ],
            "Deutsch": [
                "zuvor"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "Des adverbes fran\u00e7aises",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();