var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "zu"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avec"
            ],
            "Deutsch": [
                "mit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "apr\u00e8s"
            ],
            "Deutsch": [
                "nach"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "contre"
            ],
            "Deutsch": [
                "gegen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dans"
            ],
            "Deutsch": [
                "in"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "devant"
            ],
            "Deutsch": [
                "vor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en"
            ],
            "Deutsch": [
                "in"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "entre"
            ],
            "Deutsch": [
                "zwischen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "jusque"
            ],
            "Deutsch": [
                "bis"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "par"
            ],
            "Deutsch": [
                "durch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pour"
            ],
            "Deutsch": [
                "f\u00fcr"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sans"
            ],
            "Deutsch": [
                "ohne"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sous"
            ],
            "Deutsch": [
                "unter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sur"
            ],
            "Deutsch": [
                "auf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vers"
            ],
            "Deutsch": [
                "zu"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au-dessus de"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcber"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au-dessous de"
            ],
            "Deutsch": [
                "unter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e8s de"
            ],
            "Deutsch": [
                "nahe bei"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de"
            ],
            "Deutsch": [
                "neben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "loin de"
            ],
            "Deutsch": [
                "weit von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au lieu de"
            ],
            "Deutsch": [
                "anstatt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 l'ext\u00e9rieur de"
            ],
            "Deutsch": [
                "au\u00dferhalb von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 l'int\u00e9rieur de"
            ],
            "Deutsch": [
                "innerhalb von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en face de"
            ],
            "Deutsch": [
                "gegen\u00fcber"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en bas de"
            ],
            "Deutsch": [
                "unterhalb von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en haut de"
            ],
            "Deutsch": [
                "oberhalb von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gr\u00e2ce \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "dank"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "selon"
            ],
            "Deutsch": [
                "gem\u00e4\u00df"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 cause de"
            ],
            "Deutsch": [
                "wegen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 partir de"
            ],
            "Deutsch": [
                "von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 propos de"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcber"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "jusqu'\u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "bis zu"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au sujet de"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00fcber"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "concernant"
            ],
            "Deutsch": [
                "bez\u00fcglich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "derri\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "hinter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e8s"
            ],
            "Deutsch": [
                "in der N\u00e4he von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "depuis"
            ],
            "Deutsch": [
                "seit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avant"
            ],
            "Deutsch": [
                "vor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pendant"
            ],
            "Deutsch": [
                "w\u00e4hrend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au milieu de"
            ],
            "Deutsch": [
                "mitten in"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 l'arri\u00e8re de"
            ],
            "Deutsch": [
                "hinten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 l'avant de"
            ],
            "Deutsch": [
                "vorne"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au bord de"
            ],
            "Deutsch": [
                "am Rand von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 l'oppos\u00e9 de"
            ],
            "Deutsch": [
                "gegen\u00fcber"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 travers"
            ],
            "Deutsch": [
                "quer durch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "parmi"
            ],
            "Deutsch": [
                "unter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en dehors de"
            ],
            "Deutsch": [
                "au\u00dferhalb"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en de\u00e7\u00e0 de"
            ],
            "Deutsch": [
                "unterhalb von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en amont de"
            ],
            "Deutsch": [
                "oberhalb von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "par rapport \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "im Vergleich zu"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vis-\u00e0-vis de"
            ],
            "Deutsch": [
                "gegen\u00fcber"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "loin"
            ],
            "Deutsch": [
                "weit weg"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 l'int\u00e9rieur"
            ],
            "Deutsch": [
                "innen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 l'ext\u00e9rieur"
            ],
            "Deutsch": [
                "au\u00dfen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 gauche de"
            ],
            "Deutsch": [
                "links von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 droite de"
            ],
            "Deutsch": [
                "rechts von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en face"
            ],
            "Deutsch": [
                "gegen\u00fcber"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au-dessus"
            ],
            "Deutsch": [
                "oben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au-dessous"
            ],
            "Deutsch": [
                "unten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e8s de"
            ],
            "Deutsch": [
                "in der N\u00e4he von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le long de"
            ],
            "Deutsch": [
                "entlang"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 proximit\u00e9 de"
            ],
            "Deutsch": [
                "in der N\u00e4he von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 vol d'oiseau de"
            ],
            "Deutsch": [
                "Luftlinie von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "de l'autre c\u00f4t\u00e9 de"
            ],
            "Deutsch": [
                "auf der anderen Seite von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en arri\u00e8re de"
            ],
            "Deutsch": [
                "hinter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en avant de"
            ],
            "Deutsch": [
                "vor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tout pr\u00e8s de"
            ],
            "Deutsch": [
                "ganz in der N\u00e4he von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 c\u00f4t\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "neben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au bout de"
            ],
            "Deutsch": [
                "am Ende von"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "autour de"
            ],
            "Deutsch": [
                "um...herum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e8s"
            ],
            "Deutsch": [
                "nahe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "par rapport"
            ],
            "Deutsch": [
                "im Verh\u00e4ltnis zu"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "Le prépositions françaises les plus fréquentes",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();