var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Deutsch": [
                "die Freiheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la libert\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Gleichheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9galit\u00e9 (f)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Br\u00fcderlichkeit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fraternit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Umzug, eine Parade"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un d\u00e9fil\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Symbol"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un symbole"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Revolution"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9volution"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Fahne/Flagge"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un drapeau"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Trikolore"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le drapeau tricolore"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Wert"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une valeur"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. darstellen/verk\u00f6rpern"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "repr\u00e9senter qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Hymne"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un hymne"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "frz. Nationalhymne"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "La Marseillaise"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. angreifen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "attaquer qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Vaterland/eine Heimat"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une patrie"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Macht"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pouvoir"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Verfassung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une constitution"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jener, jene, jenes"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "celui, celle, ceux, celles"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein System"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un syst\u00e8me"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. \u00fcberpr\u00fcfen/kontrollieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "v\u00e9rifier qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. ausf\u00fchren, etw. befolgen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "appliquer qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "richtig, korrekt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "correct, correcte"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Minister, eine Ministerin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un/une ministre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn. ernennen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nommer qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Gesetz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une loi"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Gesetzesentwurf"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un projet de loi"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Armee/ein Heer"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une arm\u00e9e"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "atomar/nuklear"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nucl\u00e9aire"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn \u00fcber etw informieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "informer qn de qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Volksabstimmung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9f\u00e9rendum"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Nationalversammlung (frz. Parlament)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Assembl\u00e9e nationale (f)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. aufl\u00f6sen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dissoudre qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Wahl"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00e9lection"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Abgeordneter/eine Abgeordnete"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un d\u00e9put\u00e9, une d\u00e9put\u00e9e"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Jugendrat/Jugendparlament"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un conseil de jeunes"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine M\u00f6glichkeit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une possibilit\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Abgeordneter/eine Abgeordnete"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00e9lu/une \u00e9lue"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein (Staats)B\u00fcrger/eine (Staats)B\u00fcrgerin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un citoyen, une citoyenne"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jeder, jede, jedes"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "chacun, chacune"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eigen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "propre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Gesundheit"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la sant\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Ergebnis"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9sultat"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Fahrradweg"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une piste cyclable"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sicher"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "certain/e"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "mit jdm. in Verbindung treten"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "contacter qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "unter/von (einer Gruppe)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "parmi"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Sich erreignen/stattfinden"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir lieu"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Bibliothek"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une biblioth\u00e8que"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. sammeln, etw. ernten"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9colter qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Demokratie"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une d\u00e9mocratie"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn. w\u00e4hlen/seine Stimme abgeben (f\u00fcr jdn.)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "voter (pour qn)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Denkmal, ein Monument"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un monument"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Gesellschaft"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une soci\u00e9t\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "direkt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "direct, directe"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "funktionieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fonctionner"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Volk"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un peuple"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Erwartung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une attente"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich an jdn/etw erinnern"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se souvenir de qn/qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Aufruhr/Tumult"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une \u00e9meute"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. l\u00f6sen, aufl\u00f6sen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9soudre qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "dennoch, trotzdem"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pourtant"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Jugend"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la jeunesse"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich ausdr\u00fccken"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'exprimer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Toleranz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la tol\u00e9rance"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "der Respekt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le respect"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Das ist echt \u00e4tzend. (ugs.)"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "C'est la gal\u00e8re. (fam.)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Partei"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un parti"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Versprechen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une promesse"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. halten"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tenir qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Kunst"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'art (m)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "auf der Ebene von etw."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "au niveau de qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Wohnung/Unterkunft"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un logement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Miete"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un loyer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich an jdn wenden"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'adresser \u00e0 qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Originalfassung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une version originale"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "franz_2024-06-03",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();