var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Deutsch": [
                "eine Beziehung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une relation"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "deutsch-franz\u00f6sisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "franco-allemand/e"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Parlament"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un parlement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "europ\u00e4isch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "europ\u00e9en/europ\u00e9enne"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Pr\u00e4sident"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pr\u00e9sident"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Pr\u00e4sidentin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une pr\u00e9sidente"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Republik"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9publique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Kanzler"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un chancelier"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Kanzlerin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une chanceli\u00e8re"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Welt-"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mondial/mondiale/mondiaux/mondiales"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Abhandlung; ein Vertrag"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un trait\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "zweiter/zweite/zweites"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "second/seconde"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Zahl"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un nombre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Toter/eine Tote"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mort/une morte"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich kennen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se conna\u00eetre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Teilung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une division"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Geburt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une naissance"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "das DFJW"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'OFAJ (Office franco-allemand pour la jeunesse)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Fall/Sturz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une chute"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Mauer; eine Wand"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mur"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Els\u00e4sser/eine Els\u00e4sserin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un Alsacien/une Alsacienne"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "trotz"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "malgr\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "das Elsass"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Alsace (f)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. verhindern"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "emp\u00eacher qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn. daran hindern etw. zu tun"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "emp\u00eacher qn de faire qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. verhindern"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "emp\u00eacher qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Gedicht"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un po\u00e8me"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich an etw. anpassem"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'adapter \u00e0 qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "der Herbst"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'automne (m)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. ersetzen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "remplacer qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "das Ausland"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9tranger m."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Erfahrung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une exp\u00e9rience"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Empfang"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un accueil"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Gastfamilie"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une famille d'accueil"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "anders sein als jd."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre diff\u00e9rent/diff\u00e9rente de qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "weit weg von etw."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "loin de qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "um etwas nicht zu tun"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pour ne pas faire qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Schwierigkeiten haben, etw. zu tun"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir des difficult\u00e9s \u00e0 faire qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich (weiter) entwicklen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9voluer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "bevor man etw. tut"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avant de faire qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "tolerant"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tol\u00e9rant/tol\u00e9rante"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "nachdem man etw. getan hat"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "apr\u00e8s avoir fait qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "offen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ouvert/ouverte"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "selbst\u00e4ndig/unabh\u00e4ngig/autonom"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "autonome"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein (Schul)Fach"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une mati\u00e8re"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eines Tages"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un jour"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. verbessern"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "am\u00e9liorer qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich f\u00fcr etw. interessieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'int\u00e9resser \u00e0 qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Referat"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un expos\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Bed\u00fcrfnis"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un besoin"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. brauchen; etw. tun m\u00fcssen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir besoin de qc/de faire qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "am Vortag/tags zuvor"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la veille"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. hinzuf\u00fcgen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ajouter qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Widerstandsbewegung im 2. Weltkrieg"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la R\u00e9sistance"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. schaffen, gr\u00fcnden"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "cr\u00e9er qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "Kontakt aufnehmen zu jdm."
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prendre contact avec qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "sich treffen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se rencontrer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "handeln"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "agir"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "politisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "politique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Politiker/eine Politikerin"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un homme politique/une femme politique"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "geboren werden"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "na\u00eetre"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. kontrollieren"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "contr\u00f4ler qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "denn"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "car"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Industrie"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'industrie (f)"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Waffe"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une arme"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn./etw. betreffen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "concerner qn/qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. unterschreiben"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "signer qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Pass"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un passeport"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Ware"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une marchandise"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "die Europ\u00e4ische Union"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'Union europ\u00e9enne f."
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine W\u00e4hrung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une monnaie"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "auch wenn"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "m\u00eame si"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "vorw\u00e4rts kommen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avancer"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "jdn. aufnehmen; jdn. empfangen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "accueillir qn"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Ankunft"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une arriv\u00e9e"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "es schaffen etw. zu tun"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "r\u00e9ussir \u00e0 faire qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "der/die/das wenigste; am wenigsten"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le moins de"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "etw. bedeuten/heissen"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "signifier qc"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Klischee"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un clich\u00e9"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "typisch"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "typiquement"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Bier"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une bi\u00e8re"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Wurst"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une saucisse"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Thema"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un sujet"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Tafel/Tafeln"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un tableau/des tableaux"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Gliederung"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un plan"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "ein Blatt"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une feuille"
            ]
        },
        {
            "Deutsch": [
                "eine Folie"
            ],
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un transparent"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "franz_2023-11-16",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();