var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un plan"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine (Kamera)Einstellung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un gros plan"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Grossaufnahme"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "inspirer qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. inspirieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un r\u00e9alisateur/une r\u00e9alisatrice"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein (Film)Regisseur/eine (Film)Regisseurin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "entier, enti\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "ganz, v\u00f6llig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un court m\u00e9trage"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kurzfilm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tourner (un film)"
            ],
            "Deutsch": [
                "einen Film drehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un arrondissement"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Stadtbezirk"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "c'est/ ce sont... qui"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wendung zur Hervorhebung eines Subjekts"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avoir qc pour th\u00e8me"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. zum Thema haben"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une rencontre"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Begegnung/ein Treffen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un quai"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Uferstrasse/ein Kai"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se d\u00e9rouler"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich abspielen/spielen/stattfinden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une s\u00e9quence"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine (Film)Sequenz/Abfolge"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bless\u00e9, bless\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "verletzt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une image"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Bild"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un sc\u00e9nario"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Drehbuch; eine Story"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un dialogue"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Dialog"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "Voici..."
            ],
            "Deutsch": [
                "Hier ist/ Hier sind"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une description"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Beschreibung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "recevoir qc, qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. (ab)bekommen/erhalten; jdn. empfangen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un coup de couteau"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Messerstich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "soigner qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. pflegen; jdn. versorgen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la tendresse"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Z\u00e4rtlichkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prudent, prudente"
            ],
            "Deutsch": [
                "vorsichtig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un lieu/des lieux"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Ort/Orte"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 l'int\u00e9rieur"
            ],
            "Deutsch": [
                "(nach) drinnen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 l'ext\u00e9rieur"
            ],
            "Deutsch": [
                "(nach) draussen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "de jour"
            ],
            "Deutsch": [
                "am Tag/tags\u00fcber"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un parking (souterrain)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Parkplatz; eine Tiefgarage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un dictionnaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein W\u00f6rterbuch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9couper qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. zerlegen/in St\u00fccke schneiden; etw. ausschneiden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un dictionnaire"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein W\u00f6rterbuch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9couper qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw . zerlegen / in St\u00fccke schneiden etw ausschneiden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "c'est - \u00e0 - dire"
            ],
            "Deutsch": [
                "das hei\u00dft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "couper qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw . schneiden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en entier"
            ],
            "Deutsch": [
                "ganz/ vollst\u00e4ndig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un plan d'ensemble"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine totale Einstellung (Filmsprache)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "c'est/ ce sont que"
            ],
            "Deutsch": [
                "Wendung zur Hervorhebung eines Objekts oder eines Adverbs"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "g\u00e9n\u00e9ral/g\u00e9n\u00e9rale/g\u00e9n\u00e9raux/g\u00e9n\u00e9rales"
            ],
            "Deutsch": [
                "allgemein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un plan rapproch\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Nahaufnahme"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dont"
            ],
            "Deutsch": [
                "dessen/ deren: von dem/ von der/ von denen (Relativpronomen)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "pr\u00e9cis, pr\u00e9cise"
            ],
            "Deutsch": [
                "genau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une taille"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Taille"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une r\u00e9action"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Reaktion"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "de pr\u00e8s"
            ],
            "Deutsch": [
                "aus der N\u00e4he"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un public"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Publikum"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mouvement"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Bewegung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un cameraman"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kameramann/eine Kamerafrau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un sol"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Boden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la plong\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Aufsicht/Vogelperspektive (Filmsprache: Aufnahme von oben)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une impression"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Eindruck"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la contre-plong\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Untersicht/Froschperspektive (Filmsprache: Aufnahme von unten)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dominer qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. beherrschen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une perspective"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Perspektive"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "subjectif/subjective"
            ],
            "Deutsch": [
                "subjektiv"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "objectif, objective"
            ],
            "Deutsch": [
                "objektiv"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "neutre"
            ],
            "Deutsch": [
                "neutral"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un tournage"
            ],
            "Deutsch": [
                "Dreharbeiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une critique"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Kritik"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un film policier"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kriminalfilm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un film dramatique"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Filmdrama"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un film fantastique"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Fantasiefilm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une com\u00e9die"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Kom\u00f6die"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un film d'action"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Actionfilm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un film d'horreur"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Horrorfilm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un film d'animation"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Animationsfilm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d'apr\u00e8s qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "nach jmd./ gem\u00e4ss"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un long m\u00e9trage"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Spielfilm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9mouvant, \u00e9mouvante"
            ],
            "Deutsch": [
                "bewegend, ergreifend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "amusant, amusante"
            ],
            "Deutsch": [
                "unterhaltsam, lustig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ennuyeux/ennuyeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "langweilig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'identifier \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich mit jdm. identifizieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "accompagner qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. begleiten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rater qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. verpassen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "d\u00e9cevoir qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn entt\u00e4uschen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "draguer qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn anmachen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'en aller"
            ],
            "Deutsch": [
                "weggehen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "lancer qc \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm. etw. zuwerfen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un sourire"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein L\u00e4cheln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00eatre oblig\u00e9/oblig\u00e9e de faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. tun m\u00fcssen/verpflichtet sein, etw. zu tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un truc"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Ding"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "arriver \u00e0 faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "es schaffen, etw. zu tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une mosqu\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Moschee"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "franz_2024-01-16",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();