var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le monsieur, les messieurs"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Herr, die Herren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'homme, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Mann"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "madame, mesdames (Mme)"
            ],
            "Deutsch": [
                "Frau, Frauen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la femme"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Frau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la dame"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Dame"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la mademoiselle, les mesdemoiselles"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Fr\u00e4ulein, die Frau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'enfant, m/f"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Kind"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le gar\u00e7on"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Junge"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fille"
            ],
            "Deutsch": [
                "das M\u00e4dchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "appeler"
            ],
            "Deutsch": [
                "rufen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'appeler"
            ],
            "Deutsch": [
                "heissen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le nom"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Name"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le nom de famille"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Familienname, der Nachname"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le pr\u00e9nom"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Vorname"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mari\u00e9(e)"
            ],
            "Deutsch": [
                "verheiratet"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "veuf/veuve"
            ],
            "Deutsch": [
                "verwitwet"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s\u00e9par\u00e9, s\u00e9par\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "getrennt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "venir de"
            ],
            "Deutsch": [
                "kommen aus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'adresse, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Adresse, Anschrift"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la rue"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Strasse"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la route"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Landstrasse"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le num\u00e9ro de la maison"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Hausnummer"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la personne"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Person"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le b\u00e9b\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Baby"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "majeur, majeure"
            ],
            "Deutsch": [
                "vollj\u00e4hrig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mineur, mineure"
            ],
            "Deutsch": [
                "minderj\u00e4hrig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un mineur, une mineure"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Minderj\u00e4hriger/eine Minderj\u00e4hrige"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le domicile"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Wohnort, der Wohnsitz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la nationalit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Staatsangeh\u00f6rigkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9tat civil, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Familienstand"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "c\u00e9libataire"
            ],
            "Deutsch": [
                "ledig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "divorc\u00e9, divorc\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "geschieden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le sexe"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Geschlecht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le surnom"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Spitzname"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "brave"
            ],
            "Deutsch": [
                "lieb"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gentil/gentille"
            ],
            "Deutsch": [
                "lieb, nett"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bon/bonne"
            ],
            "Deutsch": [
                "gut, g\u00fctig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "aimable"
            ],
            "Deutsch": [
                "freundlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sage"
            ],
            "Deutsch": [
                "brav, artig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le charme"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Charme"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "charmant, charmante"
            ],
            "Deutsch": [
                "charmant, reizend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la raison"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Vernunft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "raisonnable"
            ],
            "Deutsch": [
                "vern\u00fcnftig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s\u00e9rieux/s\u00e9rieuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "ernst, ernsthaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sympathique"
            ],
            "Deutsch": [
                "sympathisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "calme"
            ],
            "Deutsch": [
                "ruhig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "tranquille"
            ],
            "Deutsch": [
                "still"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "comique"
            ],
            "Deutsch": [
                "komisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le courage"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Mut"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "courageux/courageuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "mutig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la b\u00eatise"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Dummheit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "b\u00eate"
            ],
            "Deutsch": [
                "dumm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "m\u00e9chant, m\u00e9chante"
            ],
            "Deutsch": [
                "gemein, b\u00f6se"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l\u00e2che"
            ],
            "Deutsch": [
                "feige"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la personnalit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Pers\u00f6nlichkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le caract\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Charakter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ambitieux, ambitieuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "ehrgeizig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "appliqu\u00e9, appliqu\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "fleissig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "paresseux/paresseuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "faul"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "poli, polie"
            ],
            "Deutsch": [
                "h\u00f6flich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "impoli, impolie"
            ],
            "Deutsch": [
                "unh\u00f6flich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "antipathique"
            ],
            "Deutsch": [
                "unsympathisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rude"
            ],
            "Deutsch": [
                "grob"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'honn\u00eatet\u00e9, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Ehrlichkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "honn\u00eate"
            ],
            "Deutsch": [
                "ehrlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sinc\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "aufrichtig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la patience"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Geduld"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "patient, patiente"
            ],
            "Deutsch": [
                "geduldig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "impatient, impatiente"
            ],
            "Deutsch": [
                "ungeduldig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "g\u00e9n\u00e9reux/g\u00e9n\u00e9reuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "grossz\u00fcgig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "avare"
            ],
            "Deutsch": [
                "geizig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "joyeux, joyeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "fr\u00f6hlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "dr\u00f4le"
            ],
            "Deutsch": [
                "lustig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'humour, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Humor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'humeur, f"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Laune"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la curiosit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Neugier(de)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "curieux/curieuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "neugierig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "prudent, prudente"
            ],
            "Deutsch": [
                "vorsichtig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "imprudent, imprudente"
            ],
            "Deutsch": [
                "unvorsichtig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la passion"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Leidenschaft"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "passionn\u00e9, passionn\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "leidenschaftlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "mal \u00e9lev\u00e9, mal \u00e9lev\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "ungezogen, unartig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sensible"
            ],
            "Deutsch": [
                "empfindlich, sensibel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nerveux/nerveuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "nerv\u00f6s"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "timide"
            ],
            "Deutsch": [
                "sch\u00fcchtern"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "modeste"
            ],
            "Deutsch": [
                "bescheiden"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "malin, maligne"
            ],
            "Deutsch": [
                "schlau"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fou, fol, folle"
            ],
            "Deutsch": [
                "verr\u00fcckt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fiert\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Stolz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fier/fi\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "stolz"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le visage"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Gesicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la figure"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Gesicht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "les cheveux"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Haare"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ressembler \u00e0"
            ],
            "Deutsch": [
                "\u00e4hneln, gleichen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se ressembler"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich \u00e4hnlich sein, sich gleichen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "joli, jolie"
            ],
            "Deutsch": [
                "h\u00fcbsch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la beaut\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Sch\u00f6nheit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "beau/bel/belle/beaux/belles"
            ],
            "Deutsch": [
                "sch\u00f6n"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "attirant, attirante"
            ],
            "Deutsch": [
                "attraktiv, anziehend"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "laid, laide"
            ],
            "Deutsch": [
                "h\u00e4sslich"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "franz_2024-10-25",
    "frage_attribut": "Deutsch"
};

erste_aufgabe();