var liste = {
    "fragen": [
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ailleurs"
            ],
            "Deutsch": [
                "woanders"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "plein/pleine de qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "voll mit etw."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "emmener qn faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. mitnehmen, etw. zu tun"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un pas"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Schritt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la diversit\u00e9"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Vielfalt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un conflit"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Konflikt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "exclu(e)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ausgeschlossen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un reportage"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Reportage"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'immigration, f."
            ],
            "Deutsch": [
                "die Einwanderung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un/une immigr\u00e9(e)"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Einwanderer/eine Einwanderin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "laisser qn faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. etw. machen lassen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sortir qc de qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. herausholen/hervorholen aus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un billet"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Geldschein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vrai, vraie"
            ],
            "Deutsch": [
                "echt"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "faire faire qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. tun lassen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rire"
            ],
            "Deutsch": [
                "lachen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'int\u00e9gration, f."
            ],
            "Deutsch": [
                "die Integration"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "maghr\u00e9bin/maghr\u00e9bine"
            ],
            "Deutsch": [
                "nordafrikanisch/maghrebinisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un employeur, une employeuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Arbeitgeber/eine Arbeitgeberin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un paysan, une paysanne"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Bauer/eine B\u00e4uerin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se d\u00e9velopper"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich entwickeln"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e0 partir de"
            ],
            "Deutsch": [
                "von ... an"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la campagne"
            ],
            "Deutsch": [
                "das Land (im Gegensatz zur Stadt)"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un ouvrier/une ouvri\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Arbeiter/eine Arbeiterin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un \u00e9tranger, une \u00e9trang\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Ausl\u00e4nder/eine Ausl\u00e4nderin"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "en particulier"
            ],
            "Deutsch": [
                "vor allem"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'\u00e9migration, f."
            ],
            "Deutsch": [
                "die Auswanderung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "vers"
            ],
            "Deutsch": [
                "nach, in Richtung"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "nombreux/nombreuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "zahlreich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une raison"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Grund"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le niveau de vie"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Lebensstandard"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une diff\u00e9rence"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Unterschied"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le ch\u00f4mage"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Arbeitslosigkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s'opposer \u00e0 qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "gegen etw. sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une ethnie"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Volksstamm, eine Volkszugeh\u00f6rigkeit"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "favoriser qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. beg\u00fcnstigen/unterst\u00fctzen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une profession"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Beruf"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'asile, m."
            ],
            "Deutsch": [
                "das Asyl"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une demande d'asile"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Asylantrag"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "expulser qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. ausweisen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se poser"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich stellen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "p\u00e2le"
            ],
            "Deutsch": [
                "blass"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se m\u00e9fier de qn/qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm/etw misstrauen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "arriver \u00e0 qn"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdm. passieren"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "le racisme"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Rassismus"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "passer devant de qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "vorbeigehen an etw."
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un miroir"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Spiegel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un voile"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Kopftuch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la fac"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Uni"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "immobile"
            ],
            "Deutsch": [
                "unbeweglich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "la joie"
            ],
            "Deutsch": [
                "die Freude"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "fort/forte"
            ],
            "Deutsch": [
                "laut"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bas, basse"
            ],
            "Deutsch": [
                "leise"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9lever qn/qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "jdn. grossziehen/erziehen, etw. z\u00fcchten"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un doute"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Zweifel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "appara\u00eetre"
            ],
            "Deutsch": [
                "(pl\u00f6tzlich) erscheinen/auftauchen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "affreux, affreuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "schrecklich, furchtbar"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "effacer qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "etw. l\u00f6schen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "une l\u00e8vre"
            ],
            "Deutsch": [
                "eine Lippe"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se taire"
            ],
            "Deutsch": [
                "schweigen, still sein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un plaisir"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Vergn\u00fcgen, eine Freude"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "un caract\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "ein Charakter"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s\u00fbr/s\u00fbre de soi"
            ],
            "Deutsch": [
                "selbstsicher"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "\u00e9go\u00efste"
            ],
            "Deutsch": [
                "egoistisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "rebelle"
            ],
            "Deutsch": [
                "rebellisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "bavard/bavarde"
            ],
            "Deutsch": [
                "redselig, geschw\u00e4tzig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "s\u00e9rieux/s\u00e9rieuse"
            ],
            "Deutsch": [
                "ernst"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "m\u00e9chant, m\u00e9chante"
            ],
            "Deutsch": [
                "b\u00f6se, gemein"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "gai, gaie"
            ],
            "Deutsch": [
                "fr\u00f6hlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "ferm\u00e9, ferm\u00e9e"
            ],
            "Deutsch": [
                "verschlossen, geschlossen"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "intelligent/intelligente"
            ],
            "Deutsch": [
                "intelligent"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "b\u00eate"
            ],
            "Deutsch": [
                "dumm"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "juste"
            ],
            "Deutsch": [
                "gerecht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "injuste"
            ],
            "Deutsch": [
                "ungerecht"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "poli, polie"
            ],
            "Deutsch": [
                "h\u00f6flich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "impoli, impolie"
            ],
            "Deutsch": [
                "unh\u00f6flich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sensible"
            ],
            "Deutsch": [
                "sensibel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "insensible"
            ],
            "Deutsch": [
                "unsensibel"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "impatient, impatiente"
            ],
            "Deutsch": [
                "ungeduldig"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "intol\u00e9rant, intol\u00e9rante"
            ],
            "Deutsch": [
                "intolerant"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "sinc\u00e8re"
            ],
            "Deutsch": [
                "ehrlich"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "hypocrite"
            ],
            "Deutsch": [
                "heuchlerisch"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'humour, m"
            ],
            "Deutsch": [
                "der Humor"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "l'humeur, f."
            ],
            "Deutsch": [
                "die Stimmung, die Laune"
            ]
        },
        {
            "Franz\u00f6sisch": [
                "se plaindre de qn/qc"
            ],
            "Deutsch": [
                "sich \u00fcber jdn./etw. beschweren/beklagen"
            ]
        }
    ],
    "hinweis_attribute": [
        "Beispiele",
        "Lernhilfe"
    ],
    "titel": "franz_24.9_2024",
    "frage_attribut": "Franz\u00f6sisch"
};

erste_aufgabe();